<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<title>Flux RSS</title>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse-54.html</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Jul 2012 10:44:39 +0200</lastBuildDate>
<channel><item><title><![CDATA[EDF et Singapour, en partenariat avec Veolia Environnement, innovent pour rendre la ville du futur durable en utilisant des modélisations de nouvelle génération]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[La Recherche et Développement d'EDF et le département Recherche et Innovation de Veolia (VERI) ont signé un protocole d'accord (MOU) avec le Housing Development Board (HDB) de Singapour.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[La Recherche et Développement d'EDF et le département Recherche et Innovation de Veolia (VERI) ont signé un protocole d'accord (MOU) avec le Housing Development Board (HDB) de Singapour.<p>EDF propose, avec son partenaire, au travers d'un projet dédié nommé "ForCity", de construire un outil d'aide à la décision pour la planification urbaine de Singapour basé sur des modèles systémiques. Cet outil sera développé en étroite collaboration avec le Housing Development Board (HDB), et le soutien de deux autorités locales, l'Urban Redevelopment Authority (URA) et l'Economic Development Board (EDB). Cet outil d'aide à la décision permettra à Singapour d'optimiser ses choix stratégiques, et notamment de comparer différentes stratégies au travers de cartes, de scènes tridimensionnelles, de courbes et de tableaux. Il sera très rapidement décliné et appliqué à la question du développement du quartier de Jurong East ainsi qu'à d'autres parties de Singapour.</p><p>Ce projet capitalise sur l' expertise unique des partenaires, acquise en tant qu'exploitants de services publics de par le monde, optimisant à moyen et long terme le développement urbain et intégrant l'interaction de l'énergie, de la propreté, de l'eau et des transports. Il permettra aussi de prendre en compte l'impact du comportement des citoyens.</p><p>Ce protocole d'accord couvre les sujets suivants : les stratégies pour des quartiers de HDB couplant les bâtiments, leur air conditionné, la collecte des déchets et traitant des questions autour du plan de développement écologique « GreenPrint » de Singapour, tels que l'intégration du photovoltaïque, la végétalisation des toits et le recyclage local de l'eau.</p><p>C'est la première étape d'une collaboration ambitieuse qui se poursuivra par une action à long terme sur des projets de villes durables avec la création d'un Centre d'excellence dédié à la recherche pour la planification urbaine, s'appuyant sur la modélisation des systèmes complexes. L'objectif poursuivi est de s'attaquer aux défis ambitieux auxquels fait face Singapour et, en s'appuyant sur cette ville phare, d'aider d'autres villes du Sud-Est asiatique à gérer des décisions complexes de planification.</p><p>Mr Yeoh Keat Chuan, Managing Director du Singapore Economic Development Board (EDB) a déclaré : « Nous sommes enthousiastes de voir cette collaboration entre HDB, EDF et Veolia. Avec la croissance des villes, les responsables des plans d'urbanisme doivent prendre en compte les interdépendances entre les différents systèmes qui constituent la ville, par exemple les réseaux d'énergie, les réseaux d'eau, la gestion des déchets, le transport et la notion de service public ».</p><p>Mr Tan Siong Leng, Deputy Chief Executive Officer de Urban Redevelopment Authority (URA) a déclaré : « Cet outil de modélisation de systèmes complexes va potentiellement compléter notre travail en quantifiant les interactions et leurs évolutions avec différents plans d'aménagement, et permettra en outre de décider des stratégies de planification, qui amélioreront la qualité de vie et la capacité d'adaptation de Singapour ».</p><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi & Alison Marquilly +33 (1)40 42 46 37<br /><strong>Analystes and investisseurs :</strong><br />Carine de Boissezon & Kader Hidra +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (US investors) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 03 Jul 2012 18:02:57 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-et-singapour-en-partenariat-avec-veolia-environnement-innovent-pour-rendre-la-ville-du-futur-durable-en-utilisant-des-modelisations-de-nouvelle-generation-91262.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Offre publique obligatoire d’EDF sur Edison]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[La Consob, l'autorité italienne des marchés financiers, a autorisé le 27 juin 2012 la filiale d'EDF Transalpina di Energia S.r.l. à lancer l'offre publique obligatoire annoncée sur les actions ordinaires d'Edison S.p.A. qu'elle ne détient pas encore, soit 1 003 045 298 actions représentant 19,36% du capital de la société, à un prix de 0,89 euro par action.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Consob, l'autorité italienne des marchés financiers, a autorisé le 27 juin 2012 la filiale d'EDF Transalpina di Energia S.r.l. à lancer l'offre publique obligatoire annoncée sur les actions ordinaires d'Edison S.p.A. qu'elle ne détient pas encore, soit 1 003 045 298 actions représentant 19,36% du capital de la société, à un prix de 0,89 euro par action.</p><p>L'ouverture de l'offre aura lieu le 2 juillet 2012 et, sauf prolongation, la clôture interviendra le 3 août 2012.</p><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br /><strong>Analystes and Investisseurs:</strong><br />Kader Hidra & Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 40 38<br /><strong>Investisseurs US :</strong><br />David Newhouse +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 28 Jun 2012 16:52:07 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/offre-publique-obligatoire-dyedf-sur-edison-91173.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF s'engage à réaliser les travaux nécessaires conformément aux prescriptions de l'ASN sur le parc nucléaire]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Suite aux prescriptions présentées par l’ASN le 28 juin 2012 dans le cadre des évaluations complémentaires de sureté, EDF confirme son engagement à réaliser les travaux visant au renforcement du niveau de sureté de ses installations nucléaires. Ces travaux sur le parc nucléaire s’inscrivent dans le programme d’investissement global du Groupe à horizon 2015.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Suite aux prescriptions présentées par l’ASN le 28 juin 2012 dans le cadre des évaluations complémentaires de sureté, EDF confirme son engagement à réaliser les travaux visant au renforcement du niveau de sureté de ses installations nucléaires. Ces travaux sur le parc nucléaire s’inscrivent dans le programme d’investissement global du Groupe à horizon 2015.</p><p>« Nos investissements portent également sur la formation des équipes. Le renouvellement et l’élargissement des compétences est une des clés de la sûreté nucléaire. Comme en 2011, EDF va embaucher cette année encore plus de 2000 personnes dans les métiers du nucléaire et l'ingénierie. C'est un enjeu capital pour le Groupe.», souligne Henri Proglio, Président Directeur Général d’EDF</p><p>Ces travaux sur les centrales existantes et en construction visent à renforcer la robustesse ainsi qu’à assurer des marges de sûreté supplémentaires aux installations face :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>aux risques de séisme et d’inondation,</li>	<li>à la perte simultanée de la source de refroidissement et des alimentations électriques,</li>	<li>aux conséquences en cas d'accidents graves,<br />	</li></ul><p>EDF a d’ores et déjà engagé un plan d'action qui s’étalera sur plusieurs années conformément aux prescriptions techniques de l’ASN comme par exemple :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>La mise en place de la Force d’Action Rapide du Nucléaire qui sera capable d'intervenir, en cas d’urgence, sur n’importe quel réacteur nucléaire en France d’ici la fin de l’année 2012. Une première base a été installée à Civaux dès le premier semestre 2012, trois autres bases régionales seront créées à Dampierre, Paluel et Bugey. L’objectif est, qu’à l’horizon 2014, la FARN soit en capacité d’intervenir sur l’ensemble des réacteurs d’un site de façon simultanée de n’importe quel site français d’EDF.</li>	<li>L’évolution des centres locaux de crise pour gérer des événements extrêmes. Ces installations pourront accueillir sur plusieurs jours des équipes complètes d’exploitants et d’experts qui travailleront en lien avec le niveau national d’EDF et les pouvoirs publics.</li>	<li>Le processus d’appel d'offres pour la fabrication des diesels d’ultime secours. 58 diesels seront installés sur l'ensemble des réacteurs avant 2018. Le principe est de disposer, en cas d’accident et dans l’attente de l’arrivée de la FARN dans les 24 heures, de moyen de secours supplémentaires.	</li></ul><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Emilie PRADE : +33 (1) 40 42 33 91<br />Jill Coulombez : +33 (1) 40 42 24 25<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 28 Jun 2012 17:42:07 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-s-engage-a-realiser-les-travaux-necessaires-conformement-aux-prescriptions-de-l-asn-sur-le-parc-nucleaire-91176.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF fournit l'électricité des Jeux Olympiques et Paralympiques de Londres 2012]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF est le partenaire et fournisseur officiel d'électricité des Jeux Olympiques et Paralympiques qui auront lieu à Londres du 27 juillet au 12 août et du 29 août au 9 septembre 2012. Premier producteur d'électricité au Royaume-Uni, le Groupe fournira une électricité décarbonée, issue à 80% des centrales nucléaires britanniques et à 20% d'énergies renouvelables. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>EDF est le partenaire et fournisseur officiel d'électricité des Jeux Olympiques et Paralympiques</strong> qui auront lieu à Londres du 27 juillet au 12 août et du 29 août au 9 septembre 2012. Premier producteur d'électricité au Royaume-Uni, le Groupe fournira une électricité décarbonée, issue à 80% des centrales nucléaires britanniques et à 20% d'énergies renouvelables. En prévision des Jeux et pour remplir ses engagements bas-carbone, EDF a triplé ses capacités éoliennes au Royaume-Uni depuis 2007.</p><p>EDF alimentera en électricité toutes les installations du parc olympique, les infrastructures sportives (stade, vélodrome, piscine...), ainsi que le village olympique. D'ores et déjà, le Groupe illumine deux sites emblématiques de la ville de Londres, le London Eye et le Tower Bridge. Grâce à la fourniture d'électricité, aux conseils et aux installations techniques d'EDF, le Tower Bridge a réduit de 40% sa consommation énergétique. </p><p>Son partenariat avec le Comité organisateur des Jeux Olympiques (LOCOG) permettra à EDF de mettre en lumière son savoir-faire en matière de maîtrise des consommations énergétiques, avec :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li><strong>Une innovation technologique</strong>, Visi, qui permettra de suivre en temps réel et d'optimiser les consommations énergétiques et les émissions de CO2 du parc olympique. Tous les résultats seront consultables sur le site Power the Games live et sur application smartphone.</li>	<li><strong>Des infrastructures de recharge </strong>pour la flotte de véhicules électriques des Jeux, en partenariat avec BMW et General Electric.	</li></ul><p>Sur le parc olympique, le <strong>Pavillon EDF </strong>sera une vitrine de l'expertise et de l'innovation du Groupe. Des activités ludiques et pédagogiques autour des enjeux énergétiques seront proposées : </p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>se prendre en photo avec le champion du monde de natation Yannick Agnel grâce à des technologies de réalité augmentée ;</li>	<li>produire de l'énergie en se défoulant sur une piste de danse électrique ;</li>	<li>découvrir les objets électriques du futur imaginés par des apprentis designers.	</li></ul><p>A destination du grand public, EDF a également mis en ligne un <strong>convertisseur </strong>à vocation pédagogique, permettant de connaître le vrai prix de l'électricité sur le site <em>edflondon2012</em>. En un clic, vous saurez que 11 jours d'utilisation de votre ordinateur de bureau ne vous coûtent pas plus qu'une baguette de pain et qu'une canette de soda vaut le même prix que l'électricité nécessaire à 11 cycles de lave-linge. </p><p>Dès le 27 juin, EDF dévoilera sa <strong>campagne de publicité </strong>« Les athlètes sont la lumière des Jeux. Nous sommes fiers de les éclairer », conçue par l'agence CLM BBDO :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>un film (formats 30 et 45 secondes) pour la télévision et le cinéma, qui met en scène avec humour des salariés testant les installations olympiques et des athlètes ;</li>	<li>une campagne d'affichage qui sera déployée massivement à Londres et à Paris, ainsi qu'en presse nationale et internationale. Composée de 10 visuels, elle met en lumière de manière spectaculaire des athlètes du Team EDF présents aux Jeux.	</li></ul>Pour plus d'information, rendez-vous sur le site <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edflondon2012.com/fr/" target="_blank">edflondon2012.com</a><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>EDF au Royaume-Uni</strong> : EDF est 1er producteur d'électricité au Royaume-Uni et 1er fournisseur de la ville de Londres. Ses huit centrales nucléaires, ses fermes éoliennes et ses centrales thermiques fournissent environ un sixième de l'électricité nationale à 5,5 millions de clients, entreprises et particuliers. Grâce à la construction à l'étude de 4 EPR dans le pays, EDF pourrait alimenter à l'avenir jusqu'à 40% des foyers britanniques en électricité. EDF emploie au Royaume-Uni 15 000 salariés.</span></div><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br />Marie Allibert </strong>: +33 (1) 40 42 51 40<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 26 Jun 2012 15:42:44 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-fournit-lyelectricite-des-jeux-olympiques-et-paralympiques-de-londres-2012-91074.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Gazprom et EDF signent un accord de coopération dans la production d'électricité à partir de gaz en Europe]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Dans le cadre du Forum Economique International de Saint Pétersbourg - 2012, un groupe de travail s'est tenu aujourd'hui en présence du Président du Comité de Direction de Gazprom, Alexey Miller et du Président Directeur Général d'EDF, Henri Proglio pour étudier les possibilités de coopération dans le secteur de l'énergie.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Dans le cadre du Forum Economique International de Saint Pétersbourg - 2012, un groupe de travail s'est tenu aujourd'hui en présence du Président du Comité de Direction de Gazprom, Alexey Miller et du Président Directeur Général d'EDF, Henri Proglio pour étudier les possibilités de coopération dans le secteur de l'énergie.</p><p>A l'issue de ces échanges, EDF et Gazprom ont signé un Accord de Coopération sur la production d'électricité à partir de gaz en Europe. L'accord prévoit la possibilité de co-construction de centrales thermiques au gaz et d'acquisition de centrales à gaz existantes, sur la base d'une prise de participation identique des deux groupes. L'accord précise également que Gazprom sera le fournisseur exclusif pour l‘approvisionnement en gaz des centrales détenues conjointement.</p><p>« Cet accord s'inscrit dans la continuité de la coopération initiée en novembre 2009 entre EDF et Gazprom dans les domaines du gaz et de l'électricité, et dont la première concrétisation est la participation d'EDF à la section offshore du projet de gazoduc South Stream. Aujourd'hui, EDF et Gazprom étendent leur collaboration à des centrales thermiques à gaz en Europe. EDF a vocation à nouer des partenariats avec les grands énergéticiens mondiaux. » - a indiqué Henri Proglio.<br />« L'accord entre Gazprom et EDF est l'aboutissement d'un travail approfondi entre les deux sociétés visant à développer un modèle optimal de coopération dans la production d'électricité. Je suis confiant dans le fait que nos efforts conjoints dans ce domaine d'une importance stratégique, contribueront au renforcement du dialogue énergétique entre la Russie et l'Europe » - a indiqué Alexey Miller.</p><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi & Sabine Mézard : +33 (1) 40 42 44 19 / + 33 (1) 40 42 43 81<br /><br /><strong>Analystes and Investisseurs :</strong><br />Kader Hidra & Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 40 38<br /><strong>Investisseurs US :</strong><br />David Newhouse +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 22 Jun 2012 13:30:06 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/gazprom-et-edf-signent-un-accord-de-cooperation-dans-la-production-dyelectricite-a-partir-de-gaz-en-europe-91033.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF Energy selects Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture as preferred bidder for Hinkley Point C Main Civils Work contract]]></title>
<author><![CDATA[EDF Energy]]></author>
<description><![CDATA[EDF Energy is delighted to announce the selection of Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture as preferred bidder for a contract for civils work to build a proposed new nuclear power station at Hinkley Point C in Somerset.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF Energy is delighted to announce the selection of Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture as preferred bidder for a contract for civils work to build a proposed new nuclear power station at Hinkley Point C in Somerset.<br /><br />EDF Energy is delighted to announce the selection of Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture as preferred bidder for a contract for civils work to build a proposed new nuclear power station at Hinkley Point C in Somerset.<br /><br />The contract, worth around £2 billion, will create an estimated 4,000 jobs with many of the 3,000 or so construction workers under this contract living in Somerset. The work, which is subject to planning consent and EDF Energy taking its final investment decision at the end of this year, includes the construction of the main civils works for the nuclear island, the conventional island and supporting structures.<br /><br />Ahead of the signing of the contract, the joint venture has entered into a preliminary agreement for Early Contractor Involvement which will see the two companies working on the development of the detailed design, construction methodology and programme up to EDF Energy’s final investment decision.<br /><br />This early engagement will achieve improved project cost effectiveness and construction deliverability by drawing on the JV companies’ experience of similar projects. It will also ensure early identification of any issues, that the best processes and people are in place as early as possible, and early engagement can begin with the local community and supply chain.<br /><br />As part of an embedded project partnership with EDF Energy, this progressive agreement will further enhance the project's contribution and ensure that Hinkley Point C is fully prepared for efficient and expert construction.<br />This contract is the first relating to the main construction works which will see up to 25,000 jobs created on site over the course of the project, including an estimated 400 apprenticeships for the civils work.<br /><br />EDF Energy expects further apprenticeships and skills development opportunities in other parts of the project and is already working closely with local colleges, future employers and our Trades Union partners to ensure long term up-skilling of local and wider supply chains as a result of the project. The civils contractor will fully support and be engaged in these education and training initiatives.<br /><br />The announcement today is a critical step in EDF Energy’s plans, with Centrica, to build the first new nuclear reactors in the UK for around 20 years, which will provide enough low carbon electricity to power five million homes.<br /><br />EDF Energy Chief Executive Vincent de Rivaz said:<br /><br />“<em>I am delighted to welcome Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture into our project. The agreements announced today show we are continuing to maintain momentum in 2012 towards our final investment decision. We will work with Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture over the next few months to ensure we are in the best possible position to begin work on site once the investment framework and permissions are in place.</em><br /><br />“<em>This was a close, very competitive tender which attracted some high quality and robustly-costed bids. We look forward to harnessing the relevant and complementary experience, expertise and knowledge offered by this powerful partnership of two well-respected and highly-committed construction companies.</em><br /><br />“<em>So much has been achieved on site already and we now have a strong partner in Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture to help to plan the next phase of works. For us, early engagement with key contractors is critical to ensure that they are clear on their responsibilities and the expectations we have of them.</em><br /><br />“<em>The civils contract will assist the UK's economic recovery and boost economic prospects and prosperity locally. Our project will inject billions of pounds into the economy, revitalise entire sectors of industry and support tens of thousands of further jobs.</em><br /><br />“<em>2012 is a defining year for new nuclear. We will continue our discussions with Government about agreeing a legally robust investment framework. Agreeing the contract for difference is key - as I said at the recent Energy and Environment Select Committee hearing – it means that we and Government will have to be clear about our costs before we sign a contract for our project.</em><br /><br />“<em>It’s part of the open and transparent process taking us towards our final investment decision. The final investment decision will be based on cost evidence which will be robust.</em><br /><br />“<em>We are also working towards obtaining crucial decisions on planning consent and design approval later this year. A huge amount remains to be done but we are determined to do it.</em>”<br /><br />Commenting on today’s announcement, Ray O’Rourke, Laing O’Rourke Chairman and Chief Executive said:<br /><br />“<em>We are delighted, along with our partner Bouygues Construction, to be appointed by EDF Energy as preferred bidder to lead the development of the first new nuclear power station, which is vital to meet the UK’s future energy demands and support the wider economic recovery.</em><br /><br />“<em>Today’s announcement marks an important juncture in Laing O’Rourke’s growth and development as a delivery partner of choice to the power sector. We look forward to bringing this nationally strategic project into successful reality. Through our direct delivery capability and investment in a new generation of engineering jobs and skills, we have the opportunity to create a valuable legacy that is so critical to the future success of the UK nuclear industry.</em>”<br /><br />Philippe Bonnave, Deputy CEO of Bouygues Construction, said:<br /><br />"<em>We are very proud to be preferred bidder in partnership with Laing O’Rourke. This project confirms the mutual confidence that exists between EDF, Laing O’Rourke and Bouygues Construction.</em>"<div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Bouygues TP/Laing O’Rourke (BY/LOR) Joint Venture</strong><br /><br />Backed by the significant resources of two globally-focussed parent organisations, the Bouygues TP/Laing O’Rourke (BY/LOR) Joint Venture has an unparalleled knowledge of the design, engineering and construction requirements needed to effectively construct a European Pressurised Reactor (EPR). Both organisations have been part of highly successful joint ventures and understand the management, support and responsibilities that operating such entities involves.<br />Both Bouygues TP and Laing O’Rourke have a global track record of establishing large and complex infrastructure projects. The joint venture has a dedicated and highly experienced professional team mobilised to work and collaborate with EDF Energy to take forward the procurement and delivery phases.<br />Current and previous comparable projects include:</span><br /><span class="font_SizeDown">The EPR at Olkiluoto<br />The EPR at Flamanville<br />London 2012 Olympic Park<br />Heathrow Terminal 5<br />Sizewell B Nuclear Power Station</span></div><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>EDF Energy</strong><br /><br />EDF Energy is one of the UK’s largest energy companies and the largest producer of low-carbon electricity, producing around one-fifth of the nation's electricity from its nuclear power stations, wind farms, coal and gas power stations and combined heat and power plants. The company<br />supplies gas and electricity to more than 5.5 million business and residential customer accounts and is the biggest supplier of electricity by volume in Great Britain.<br />EDF Energy’s safe and secure operation of its eight existing nuclear power stations at sites across the country makes it the UK’s largest generator of low carbon electricity. EDF Energy is also leading the UK's nuclear renaissance and has published plans to build four new nuclear plants, subject to the right investment framework. These new plants could generate enough low carbon electricity for about 40% of Britain’s homes. They would make an important contribution to the UK’s future needs for clean, secure and affordable energy. The project is already creating business and job opportunities for British companies and workers.<br />In its nuclear activities EDF Energy has partnered with Centrica, which has a 20% stake in the company’s eight existing plants and in the project carrying out pre-development work for new build. Centrica also has the option to take up to 20% stakes in each of the four planned plants.<br />Through Our Sustainability Commitments, EDF Energy has launched one of the biggest environmental and social programmes of any British energy company and the company has since been awarded the highest ranking of Platinum Plus in Business in the Community’s 2011 Corporate Responsibility Index, the UK’s leading voluntary benchmark of corporate responsibility.<br />EDF is an official partner and the electricity supplier of the London 2012 Olympic and Paralympic Games. The company is also helping its customers and others use energy more sustainably through products and initiatives such as Team Green Britain, real time energy monitoring and electric vehicle research.<br />EDF Energy is part of EDF Group, one of Europe’s largest power companies. The company employs around 15,000 people at locations across the UK.</span></div><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown">For more news from EDF Energy please see <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edfenergy.com/media-centre/" target="_blank">www.edfenergy.com/media-centre/</a> . To find out more about the UK's energy challenges look at <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edfenergy.com/energyfuture/" target="_blank">www.edfenergy.com/energyfuture/</a></span> </div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>EDF Energy</strong><br />Jonathan Levy 0207 752 2265<br />Alan Hyde 0203 219 6642<br /><br /><strong>For south west enquiries</strong><br />Gordon Bell 01278 654 535<br /><br /><strong>Bouygues TP/Laing O’Rourke Joint Venture</strong><br />Matthew Moth at the Madano Partnership, on 0207 593 4000<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 19 Jun 2012 09:06:28 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-energy-selects-bouygues-tp/laing-oyrourke-joint-venture-as-preferred-bidder-for-hinkley-point-c-main-civils-work-contract-90929.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[L'Université Groupe du Management EDF et Toulouse School of Economics récompensées par un grand prix américain de l'excellence et de l'innovation]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[L'Université Groupe du Management d'EDF, qui s'adresse aux 12 000 managers du Groupe, vient de remporter le 13ème Prix de l'excellence et de l'innovation de Corporate University Xchange, référence mondiale en matière de formation professionnelle en entreprise.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[L'Université Groupe du Management d'EDF, qui s'adresse aux 12 000 managers du Groupe, vient de remporter le 13ème Prix de l'excellence et de l'innovation de Corporate University Xchange, référence mondiale en matière de formation professionnelle en entreprise.<p>Corporate University Xchange, qui regroupe des universités d'entreprises essentiellement américaines, décerne chaque année des Awards prestigieux attribués par un jury d'experts issus de grandes entreprises mondiales, pour récompenser les meilleurs programmes de formation dans les domaines de la stratégie, du leadership, du développement des dirigeants et futurs dirigeants.</p><p><br />Cette distinction, qui a été décernée le 15 mai dernier à l'université de Wharton de Philadelphie, récompense un programme de formation réalisé avec l'Institut d'Économie Industrielle de Toulouse School of Economics pour des dirigeants d'ERDF, filiale du groupe EDF et portant sur les mécanismes de l'économie concessionnaire, dans le secteur de la distribution d'électricité.</p><p><br />L'Université Groupe du Management EDF, qui a fait l'objet il y a quelques semaines d'une accréditation internationale Corporate Learning Improvement Process, voit ainsi son expertise en matière de formation reconnue par une distinction très convoitée que seuls deux non américains ont reçue.</p><p>Le groupe EDF est un des leaders sur le marché de l'énergie. Premier producteur d'électricité en Europe, EDF dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe est également présent dans le domaine de la distribution d'électricité avec ERDF (Electricité Réseau Distribution France). Filiale à 100% du groupe EDF, ERDF est le gestionnaire des réseaux de distribution d'électricité pour 95% du territoire métropolitain. L'entreprise, qui emploie 35 000 salariés, assure l'exploitation, le développement et l'entretien de 1 300 000 km de lignes électriques. <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edf.fr" target="_blank">www.edf.fr</a> </p><p>L'Institut d'Économie Industrielle (IDEI) est un centre de recherche partenariale complémentaire à Toulouse School of Economics (TSE), 10ème pôle mondial de recherche et de formation en économie rattaché à l'Université Toulouse 1 Capitole. Créé en 1990 par Jean-Jacques Laffont, l'IDEI associe entreprises, organismes publics et chercheurs TSE afin de faire émerger de nouveaux modèles de recherche partenariale et d'accompagner les acteurs économiques<br />dans leurs évolutions. L'IDEI propose des formations sur-mesure pour des dirigeants souhaitant renforcer leur culture en sciences économiques et renouveler leurs outils d'aide à la décision. <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.idei.fr" target="_blank">www.idei.fr</a> </p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin +33 (1) 01 40 42 33 90<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 12 Jun 2012 16:55:03 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/lyuniversite-groupe-du-management-edf-et-toulouse-school-of-economics-recompensees-par-un-grand-prix-americain-de-lyexcellence-et-de-lyinnovation-90821.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Chine : la construction du réacteur EPR numéro 1 de Taishan franchit une nouvelle étape majeure avec la mise en place de la cuve]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Paris, le 5 juin 2012 - La construction du réacteur EPR de Taishan en Chine, coordonnée par les équipes d'EDF, CGNPC et AREVA, a franchi une étape clé de son développement avec l'introduction de la cuve dans le bâtiment réacteur de l'unité 1, suivie de son installation à son emplacement définitif dans le puits de cuve.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<br />Paris, le 5 juin 2012 - La construction du réacteur EPR de Taishan en Chine, coordonnée par les équipes d'EDF, CGNPC* et AREVA, a franchi une étape clé de son développement avec l'introduction de la cuve dans le bâtiment réacteur de l'unité 1, suivie de son installation à son emplacement définitif dans le puits de cuve.<p>La mise en place de ce composant en acier de plus de 420 tonnes pour 5,3 mètres de diamètre et 10,6 mètres de hauteur, est l'aboutissement de nombreuses activités de génie civil et de montage depuis la mise en place du dôme métallique sur le bâtiment réacteur fin octobre 2011. Cette étape importante a été coordonnée par le maître d'ouvrage Taishan Nuclear Power Joint Venture Company (TNPJVC: co-entreprise détenue à 70% par CGNPC1 et à 30% par EDF), avec le support technique des équipes locales d'AREVA.</p><p>Cette opération marque le début des travaux de mise en place des équipements de la chaudière nucléaire (outre la cuve, les 4 générateurs de vapeur, le pressuriseur, les 4 groupes motopompes primaires et les tuyauteries),<br />parallèlement à l'installation des matériels et circuits auxiliaires.</p><p>David Emond, Directeur du projet Taishan chez AREVA, a déclaré : « L'installation dans de parfaites conditions de la cuve du premier réacteur EPR de la centrale de Taishan ouvre une nouvelle phase importante du développement du chantier.<br />Grâce à la réussite de cette opération cruciale, un nouveau pas est franchi vers la mise en service du plus puissant réacteur nucléaire de Chine. »</p><p>Roger Seban, Directeur Général adjoint de TNPJVC, détaché EDF, a déclaré : « Après la mise en place de la cuve, il nous faut maintenant, dans le respect permanent des exigences de qualité et de sécurité, poursuivre les travaux d'installation de tous les équipements de la centrale. Les équipes francochinoises à Taishan sont mobilisées pour atteindre cet objectif ».</p><p class="font_SizeDown">* CGNPC: China Guangdong Nuclear Power Company </p><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Alison Marquilly +33 (0)1 40 42 15 76<br /><br /><strong>Analystes and Investisseurs :</strong><br />Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br /><strong>Investisseurs US :</strong><br />David Newhouse +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 05 Jun 2012 13:46:56 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/chine-la-construction-du-reacteur-epr-numero-1-de-taishan-franchit-une-nouvelle-etape-majeure-avec-la-mise-en-place-de-la-cuve-90700.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Edison: The board of directors appoints Henri Proglio as company chairman]]></title>
<author><![CDATA[Edison]]></author>
<description><![CDATA[Milan, June 4, 2012 – Edison’s Board of Directors, meeting today, appointed Henri Proglio Chairman of the Board of Directors and coopted Béatrice Bigois, Bruno D’Onghia, Adrien Jami, Jorge Mora and Nicole Verdier-Naves as Directors. The curricula vitae of the new directors will be available on the Company website (www.edison.it).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Milan, June 4, 2012 – Edison’s Board of Directors, meeting today, appointed Henri Proglio Chairman of the Board of Directors and coopted Béatrice Bigois, Bruno D’Onghia, Adrien Jami, Jorge Mora and Nicole Verdier-Naves as Directors. The curricula vitae of the new directors will be available on the Company website (www.edison.it).<br /><br />In addition, the Board of Directors redetermined the powers delegated to the Chief Executive Officer and appointed new members to the Audit Committee, which is now comprised of Thomas Piquemal (Chairman), Gian Maria Gros-Pietro, and Béatrice Bigois. The Board of Directors has also decided to increase the number of members of the Remuneration Committee, appointing Nicole Verdier-Naves as new member. The Remuneration Committee is now comprised of Gregorio Gitti (Chairman), Jean-Louis Mathias, Gian Maria Gros-Pietro, Mario Cocchi and Nicole Verdier-Naves.<br /><br />The Board of Directors also designated Roberto Buccelli as “Dirigente Preposto”, i.e. Corporate Accounting Documents Officer (his curriculum vitae is available to the public on the company website).<br /><br />The governance structure will be reviewed in light of the results of the public tender offer to the minority shareholders.]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 04 Jun 2012 17:49:10 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edison-the-board-of-directors-appoints-henri-proglio-as-company-chairman-90696.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Procédure d'arbitrage EnBW : réaction d'EDF]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Dans le cadre du rachat de la participation d'EDF dans la société EnBW, Neckarpri GmbH, véhicule du Land du Bade-Wurtemberg qui a procédé à cet achat, a initié contre EDF en février 2012 une procédure d'arbitrage auprès de la Chambre de Commerce Internationale. Le Land estime avoir payé à EDF un prix d'acquisition excessif pour les titres EnBW et demande le remboursement de 2Mds euros. EDF considère cette demande totalement dépourvue de fondement et abusive.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Dans le cadre du rachat de la participation d'EDF dans la société EnBW, Neckarpri GmbH, véhicule du Land du Bade-Wurtemberg qui a procédé à cet achat, a initié contre EDF en février 2012 une procédure d'arbitrage auprès de la Chambre de Commerce Internationale. Le Land estime avoir payé à EDF un prix d'acquisition excessif pour les titres EnBW et demande le remboursement de 2Mds euros. EDF considère cette demande totalement dépourvue de fondement et abusive.</p><p>Le Groupe rappelle avoir accepté l'offre proposée par le Land du Bade Wurtemberg pour le rachat de sa participation dans EnBW au prix de 4,7 milliards d'euros en décembre 2010.</p><p>EDF envisage de réclamer des dommages et intérêts pour les préjudices de toute nature subis du fait de cette procédure abusive qui prendra plusieurs mois.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi & Alison Marquilly +33 (1) 40 42 44 19<br /><br /><strong>Analystes and Investisseurs :</strong><br />Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br /><strong>Investisseurs US :</strong><br />David Newhouse +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 25 May 2012 17:08:48 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/procedure-dyarbitrage-enbw-reaction-dyedf-90552.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF finalise l'acquisition d'Edison]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF annonce aujourd'hui l'acquisition du contrôle d'Edison Spa par l'achat déjà annoncé de la participation de Delmi pour un montant de 784 M€. Par cet achat, EDF voit sa participation dans Edison passer d'environ 50 % à un peu plus de 80 % et, avec la fin du pacte d'actionnaires avec Delmi, EDF obtient le contrôle exclusif d'Edison.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<br />EDF annonce aujourd'hui l'acquisition du contrôle d'Edison Spa par l'achat déjà annoncé de la participation de Delmi pour un montant de 784 M€. Par cet achat, EDF voit sa participation dans Edison passer d'environ 50 % à un peu plus de 80 % et, avec la fin du pacte d'actionnaires avec Delmi, EDF obtient le contrôle exclusif d'Edison.<p>Simultanément à l'acquisition du contrôle d'Edison, Delmi a réalisé, tel que prévu par le contrat précédemment annoncé, l'acquisition de la participation de 50% d'Edison dans Edipower pour un montant de 684 M€ et de celle de 20 % d'Alpiq dans Edipower pour un montant de 200 M€. Parallèlement, Edipower va rembourser à Edison et à Alpiq les prêts d'actionnaires qui lui avaient été consentis.</p><p>Comme précédemment annoncé, suite au changement du contrôle d'Edison, EDF lancera une offre publique obligatoire sur le solde des actions ordinaires non détenues par EDF soit 19,360 % des actions ordinaires d'Edison à un prix de 0,89 € par action. Une traduction libre de la description de l'offre publique obligatoire requise par l'autorité de marché italienne sera prochainement disponible sur le site internet d'Edison - <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edison.it" target="_blank">www.edison.it</a></p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br /><br /><strong>Analystes and Investisseurs :</strong><br />Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br /><strong>Investisseurs US :</strong><br />David Newhouse +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 24 May 2012 16:48:16 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-finalise-lyacquisition-dyedison-90492.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Baisse record des émissions de CO2 pour EDF en 2011]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Le groupe EDF enregistre en 2011 une baisse record de ses émissions de CO2 avec 99,6g de CO2 par kWh produit, soit une réduction de 11% par rapport à 2010.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Le groupe EDF enregistre en 2011 une baisse record de ses émissions de CO2 avec 99,6g de CO2 par kWh produit, soit une réduction de 11% par rapport à 2010. Pour la première fois, le Groupe passe sous le seuil des 100g/kWh pour l’ensemble de ses installations de production d’électricité.</p><p>En France, la baisse est encore plus forte avec une diminution de 25% en un an des émissions de CO2. EDF affiche ainsi un niveau d’émissions de CO2 de 30,4g/kWh, notamment grâce à son parc de production décarboné (nucléaire, hydraulique…).</p><p>Grâce à une politique de développement durable active intégrée à la stratégie industrielle à l’échelle du Groupe en France et à l’international, ces résultats placent aujourd’hui l’entreprise parmi les énergéticienseuropéens les moins émetteurs de CO2.</p><p>En France, EDF agit sur plusieurs leviers avec notamment l’amélioration de la performance d’exploitation (remplacement de centrales au charbon par des cycles combinés gaz ou turbines à combustion), ledéveloppement des énergies renouvelables, l’optimisation du potentiel hydraulique ou encore le renforcement des mesures pour le contrôle des émissions de gaz à effet de serre par exemple pendant la maintenance du réseau de distribution.</p><p>A horizon 2020, le Groupe s’est fixé des objectifs ambitieux, celui de diviser par deux les émissions de son parc de production et d’agir sur leur volume global en les réduisant de 30%.« Ces bons résultats en matière de lutte contre les émissions de CO2 ont été rendus possibles grâce à un engagement dans la durée de tous nos métiers à l’échelle du Groupe. Ils ont su y voir un atout industriel différenciant.» Claude Nahon, directrice du développement durable du groupe EDF.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin +33 (1) 40 42 46 37<strong></strong><br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 15 May 2012 14:44:53 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/baisse-record-des-emissions-de-co2-pour-edf-en-2011-90375.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF lance Electranova Capital, fonds d’investissement pour les start-up de l’énergie spécialisées dans les technologies innovantes respectueuses de l’environnement.]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF s'associe à Idinvest Partners, acteur spécialisé et reconnu dans le financement des PME, pour créer un fonds de capital risque baptisé Electranova Capital. Ce fonds, doté d'une capacité d'investissement minimum de 60 millions d'euros, a pour vocation de favoriser l'émergence de projets innovants dans de nouvelles technologies afin de relever le défi d'un modèle énergétique bas carbone, à la fois pour la production d'énergie et son utilisation.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF s’associe à Idinvest Partners, acteur spécialisé et reconnu dans le financement des PME, pour créer un fonds de capital risque baptisé Electranova Capital. Ce fonds, doté d’une capacité d’investissement minimum de 60 millions d’euros, a pour vocation de favoriser l’émergence de projets innovants dans de nouvelles technologies afin de relever le défi d’un modèle énergétique bas carbone, à la fois pour la production d’énergie et son utilisation. L’ambition de ce fonds est de financer en France et en Europe, dans le secteur de l’énergie, de jeunes entreprises innovantes à fort potentiel de croissance via des prises de participation minoritaires.</p><p>EDF a défini le périmètre d’investissement du fonds et apportera son expertise dans les technologies « cleantech ». Le fonds sera géré avec une autonomie conforme aux pratiques de la profession. EDF participe à hauteur de 30 millions d’euros à Electranova Capital et Allianz, premier investisseur financier à avoir été convaincu par l’ambition et la démarche du fonds, s’engage à hauteur de 10 M€. Des discussions approfondies sont en cours avec d’autres partenaires de renom souhaitant être associés à ce projet aux côtés d’EDF et la recherche d’investisseurs se poursuivra pendant toute l’année 2012.</p><p>La création de ce fonds de capital risque s’inscrit dans le contexte d’un paysage énergétique mondial en pleine mutation, et caractérisé par de nombreuses innovations. Des questions nouvelles se posent, notamment sur l’essor des réseaux électriques intelligents, l’avènement des véhicules électriques, les développements de l’efficacité énergétique et des énergies renouvelables, ou le stockage de l’électricité…</p><p>EDF, qui mobilise plus de 2000 personnes dans ses équipes R&D, travaille activement sur ces sujets en investissant dans la recherche de technologies nouvelles et de modèles d’affaires innovants.</p><p>Les jeunes entreprises sont également à l’origine d’une part significative de l’innovation. Ainsi, connaitre et favoriser le développement de ces startups est aujourd’hui un nouvel enjeu pour les grandes entreprises.</p><p>Cette activité sera également une occasion pour les startups rencontrées de pouvoir, si elles le souhaitent, nouer des relations et des partenariats avec la R&D et les métiers du groupe EDF.</p><p>Le lancement de ce fonds s’inscrit dans une politique d’ensemble du groupe EDF en matière d’innovation.<br />Elle se traduit, à l’International, par des prises de participations stratégiques dans plusieurs fonds spécialisés dans les technologies respectueuses de l’environnement, notamment en Amérique du Nord (Chrysalix au Canada) et en Chine (Tsing Capital), permettant de bénéficier d’une vision globale des innovations Clean Technologies dans le monde.</p><p>Bernard Salha, directeur de la R&D du groupe EDF, a déclaré : « Déjà très présent dans les projets de développement des énergies renouvelables, du stockage, des réseaux intelligents de la mobilité électrique et de l’efficacité énergétique EDF R&D souhaite, grâce à Electranova Capital, compléter ses capacités d’innovation et contribuer à une dynamique industrielle dans les technologies respectueuses de l’environnement ».</p><p>Thomas Piquemal, Directeur Exécutif Groupe en charge des finances, a déclaré : « Par le financement de startups innovantes, le groupe EDF a pour ambition d’identifier des technologies et modèles d’affaire nouveaux afin d’améliorer la performance et de voir émerger de nouveaux produits et relais de croissance ».</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin & Alison Marquilly +33 (1) 40 42 46 37<strong><br /><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 15 May 2012 11:16:18 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-lance-electranova-capital-fonds-dyinvestissement-pour-les-start-up-de-lyenergie-specialisees-dans-les-technologies-innovantes-respectueuses-de-lyenvironnement-90371.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[La Commission européenne autorise la prise de contrôle d'Edison par EDF]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Par une décision du 10 mai 2012 la Commission européenne a autorisé sans conditions l'acquisition par EDF du contrôle exclusif d'Edison au titre de la réglementation européenne relative au contrôle des concentrations.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Par une décision du 10 mai 2012 la Commission européenne a autorisé sans conditions l'acquisition par EDF du contrôle exclusif d'Edison au titre de la réglementation européenne relative au contrôle des concentrations.</p><p>Cette décision lève la condition suspensive de la réalisation de cette opération liée à l'obtention de l'autorisation des autorités de concurrence compétentes.</p><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<strong><br />Analystes et investisseurs:<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<strong><br />Investisseurs US:<br /></strong>David Newhouse +33 (1) 40 42 32 45<strong><br /></strong><br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 11 May 2012 16:44:00 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/la-commission-europeenne-autorise-la-prise-de-controle-d-edison-par-edf-91171.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Information financière trimestrielle]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Le chiffre d'affaires du groupe EDF au premier trimestre 2012 s'élève à 20,8 milliards d'euros, en croissance organique de 6,5% par rapport au premier trimestre 2011, grâce à la contribution de la France (5,1% de croissance organique) et de l'international (8,7% de croissance organique).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<h4>Chiffre d'affaires du premier trimestre 2012 : 20,8 milliards d'euros, soit une croissance organique de +6,5%<br />Objectifs 2012 et perspectives 2011-2015* confirmés</h4><p>Le chiffre d'affaires du groupe EDF au premier trimestre 2012 s'élève à 20,8 milliards d'euros, en croissance organique de 6,5% par rapport au premier trimestre 2011, grâce à la contribution de la France (5,1% de croissance organique) et de l'international (8,7% de croissance organique).<br />Le groupe EDF confirme ses perspectives financières de croissance rentable sur 2011-2015* :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>EBITDA** : 4 à 6% de croissance annuelle moyenne</li>	<li>Résultat net courant : 5 à 10% de croissance annuelle moyenne</li>	<li>Ratio d'endettement financier net / EBITDA : inférieur à 2,5x</li>	<li>Taux de distribution : entre 55 et 65%<br />	</li></ul><p>Les objectifs 2012 sont conformes à ces perspectives, avec un dividende au moins stable par rapport à celui versé au titre de 2011. La production nucléaire en France est attendue dans une fourchette comprise entre 420 et 425 TWh et au Royaume-Uni au-dessus des 55,8 TWh réalisés en 2011, en ligne avec ce qui avait été annoncé lors de la publication des résultats annuels 2011.</p><p><strong>Plus de détail dans le communiqué de presse</strong></p><p class="font_SizeDown">* Hors impact éventuel du PPA Edison<br />** A périmètre et change constants </p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<strong><br /><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 10 May 2012 17:52:06 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/information-financiere-trimestrielle-90292.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[La Consob confirme l’offre publique obligatoire sur Edison à 0,89€ par action ordinaire Edison, le coût additionnel de 0,05€ par action ordinaire étant partagé à égalité avec Delmi]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF annonce que la Consob a émis hier soir un avis officiel validant les éléments requis - en particulier le prix de l'offre publique obligatoire - pour une structure de transaction révisée. Le coût net supplémentaire pour EDF de cette structure révisée sera au maximum d’environ 25 millions d’euros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF annonce que la Consob a émis hier soir un avis officiel validant les éléments requis - en particulier le prix de l'offre publique obligatoire - pour une structure de transaction révisée. Le coût net supplémentaire pour EDF de cette structure révisée sera au maximum d’environ 25 millions d’euros.<br /><br />Selon cette nouvelle structure sur la base de laquelle la Consob a émis son avis, EDF lancerait une offre publique obligatoire sur Edison à un prix relevé à 0,89€ par action ordinaire, EDF et Delmi se partageant à part égale le coût supplémentaire qui pourrait atteindre environ 25 millions d’euros au maximum pour chacun, en fonction du nombre d’actions apportées à l’offre.<br /><br />EDF augmenterait également le prix offert à Delmi pour sa participation dans Transalpina di Energia à environ 780 millions d’euros, contre environ 700 millions d’euros précédemment, afin de refléter le prix d’offre révisé de 0,89€ par action ordinaire d’Edison.<br /><br />Parallèlement, Delmi proposerait d’augmenter le prix de la participation de 50% d’Edison dans Edipower à environ 680 millions d’euros, contre environ 600 millions d’euros précédemment.<br /><br />Les autres termes de la transaction précédemment annoncés, y compris le contrat d’approvisionnement en gaz entre Edison et Edipower, demeureraient inchangés.<br /><br />La réalisation de cette réorganisation d’Edison révisée reste conditionnée à la finalisation de la documentation existante modifiée selon les nouveaux termes, l’approbation de la transaction par les organes sociaux concernés et l’autorisation de l’autorité de la concurrence européenne.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<strong><br /><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 04 May 2012 09:56:25 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/la-consob-confirme-lyoffre-publique-obligatoire-sur-edison-a-089y-par-action-ordinaire-edison-le-cout-additionnel-de-005y-par-action-ordinaire-etant-partage-a-egalite-avec-delmi-90160.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Un pilote de para-moteur immédiatement appréhendé sur la centrale de Bugey]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Ce matin à 7h38, un militant de Greenpeace a atterri en para-moteur sur le site de la centrale nucléaire du Bugey, en dehors de la zone du bâtiment réacteur.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ce matin à 7h38, un militant de Greenpeace a atterri en para-moteur sur le site de la centrale nucléaire du Bugey, en dehors de la zone du bâtiment réacteur.</p><p>Les gendarmes du Peloton Spécialisé de Gendarmerie chargé de la protection du site (PSPG) sont immédiatement intervenus et ont appréhendé le pilote dans les minutes qui ont suivi.</p><p>La sûreté des installations n'a aucun moment été remise en cause.</p><p>Les mesures de sécurité qui ont été renforcées en fin d'année 2011 ont permis une détection et une appréhension immédiate de l'auteur de l'intrusion.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>+33 (1) 40 42 46 37</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 02 May 2012 10:38:39 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/un-pilote-de-para-moteur-immediatement-apprehende-sur-la-centrale-de-bugey-90122.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF Energies Nouvelles prend position sur le marché marocain]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Paris, le 16 Avril 2012 – Le consortium mené par EDF Energies Nouvelles, en partenariat avec le groupe japonais Mitsui & Co., a été retenu comme « soumissionnaire préféré » par l’ONE marocain (Office National d’Electricité) pour le projet éolien de Taza, d’une puissance de 150 MW. EDF Energies Nouvelles annonce également la création d’une filiale locale, EDF EN Maroc, qui pilotera le développement du Groupe au Maroc.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Paris, le 16 Avril 2012 – Le consortium mené par EDF Energies Nouvelles, en partenariat avec le groupe japonais Mitsui & Co., a été retenu comme « soumissionnaire préféré » par l’ONE marocain (Office National d’Electricité) pour le projet éolien de Taza, d’une puissance de 150 MW. EDF Energies Nouvelles annonce également la création d’une filiale locale, EDF EN Maroc, qui pilotera le développement du Groupe au Maroc.<br /><br />Situé au nord du Maroc, à l’est de Fès, le projet éolien de Taza sera équipé de 50 turbines Alstom, d’une puissance unitaire de 3 MW. EDF Energies Nouvelles, Mitsui et Alstom alloueront au moins 30% des travaux de construction à des entreprises sous-traitantes marocaines.<br /><br />Ce nouveau projet de 150 MW, lancé par l’ONE en mai 2011 dans le cadre d’un partenariat public-privé, sera suivi en 2012 par un processus d’appel d’offres complémentaire portant sur 850 MW dont la procédure de pré-qualification est en cours. Avec la volonté de valoriser des conditions de soleil et de vent extrêmement favorables, les autorités marocaines prévoient de réaliser d’ici 2020 un programme d’au moins 2GW d’énergie éolienne et 2 GW d’énergie solaire.<br /><br />EDF Energies Nouvelles ouvre également une filiale à Casablanca, EDF EN Maroc, détenue à 100% par le Groupe, afin de piloter le développement des activités éoliennes et solaires dans le pays, en collaboration avec les autorités marocaines et les entreprises locales. EDF EN Maroc et Mitsui vont mener la conception, le financement, le développement et la construction du projet éolien de Taza. Les deux sociétés assureront également l’exploitation-maintenance du parc éolien dans le cadre d’un accord d’une durée de 20 ans.<br /><br />« <em>Nous sommes très heureux d’avoir la chance de réaliser ce projet éolien de grande qualité, qui représentera la première réalisation d‘EDF Energies Nouvelles au Maroc. Cela démontre la capacité d’EDF EN à développer des solutions locales parfaitement adaptées et à répondre aux besoins des autorités publiques en matière de production d’électricité verte et d’intégration industrielle »</em>, déclare Fabienne Demol, Directrice des Affaires Nouvelles chez EDF Energies Nouvelles.<em> « La décision de l’ONE concernant le projet éolien de Taza constitue une belle opportunité pour EDF EN d’établir un partenariat de long terme avec le Royaume du Maroc et de participer à la mise en oeuvre de projets renouvelables dans un pays à fort potentiel de développement.</em> »<div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>A propos d’EDF Energies Nouvelles<br /></strong>Présent en Europe et en Amérique du Nord, EDF Energies Nouvelles est un leader sur le marché de la production d’électricité verte. Avec un développement centré sur l'éolien et plus récemment sur le solaire photovoltaïque, le Groupe est également présent sur d'autres filières d'énergies renouvelables : petite hydraulique, énergies de la mer, biomasse, biocarburants et biogaz. Enfin, le Groupe se développe dans le secteur des énergies renouvelables réparties. EDF Energies Nouvelles est une filiale du groupe EDF.<br />Pour plus d’informations, consultez <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edf-energies-nouvelles.com" target="_blank">www.edf-energies-nouvelles.com</a> .</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>EDF Energies Nouvelles</strong><br />Clotilde Nicolas : +33 (0)1 40 90 48 02<br />Aurélia de Lapeyrouse (Brunswick) : +33 (0)1 53 96 83 72<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 16 Apr 2012 09:50:09 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-energies-nouvelles-prend-position-sur-le-marche-marocain-89813.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Arrêt de la fuite à la centrale nucléaire de Penly]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Dans la nuit du 5 au 6 avril, les équipes de la centrale de Penly ont réussi à maîtriser la fuite d'eau sur le joint de la pompe du circuit primaire de refroidissement du réacteur en faisant baisser la pression et la température de ce circuit.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Dans la nuit du 5 au 6 avril, les équipes de la centrale de Penly ont réussi à maîtriser la fuite d'eau sur le joint de la pompe du circuit primaire de refroidissement du réacteur en faisant baisser la pression et la température de ce circuit.<br /><br />Depuis 4 h ce matin, il n’y a plus de fuite au niveau du joint de cette pompe.<br /><br />Ce retour à la normale sur le circuit de refroidissement a permis de lever le plan de mobilisation interne à 5h15 ce matin.<br />Cet évènement, qui n'a pas perturbé le refroidissement du réacteur, n’a eu aucune conséquence sur l'environnement.<br /><br />Il a été classé provisoirement au niveau 1 de l'échelle INES, échelle internationale de classement des événements nucléaires, qui compte sept échelons.<br /><br /><em>Le Centre Nucléaire de Production d’Électricité de Penly est situé sur le littoral de la Manche. Il se compose de deux unités de production d’une puissance de 1 300 MW chacune, couplées au réseau électrique national en mai 1990 et février 1992. La production de la centrale nucléaire de Penly est d’environ 18 milliards de kilowattheures par an, soit près de 5% de la production nationale d’origine nucléaire.</em></p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>+33 (1) 40 42 46 37</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 06 Apr 2012 08:41:46 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/arret-de-la-fuite-a-la-centrale-nucleaire-de-penly-89687.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Appel d'offres éolien offshore français : Le Consortium européen mené par le Groupe EDF remporte 3 projets]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Paris, le 6 avril 2012. Le Consortium européen mené par le Groupe EDF est le lauréat de l’appel d’offres éolien offshore français pour les projets de Saint-Nazaire, Courseulles-sur-Mer et Fécamp. Ces projets, correspondant jusqu’à 1 500 MW de nouvelles capacités installées, s’accompagnent d’un plan industriel ambitieux qui représente la création d’environ 7 500 emplois directs et indirects, avec notamment la fabrication en France de l’éolienne Haliade 150 d’Alstom. Les bases d’une nouvelle filière industrielle exportatrice sont ainsi posées.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Appel d'offres éolien offshore français : Le Consortium européen mené par le Groupe EDF remporte 3 projets<br /><br />Paris, le 6 avril 2012. Le Consortium européen mené par le Groupe EDF est le lauréat de l’appel d’offres éolien offshore français pour les projets de Saint-Nazaire, Courseulles-sur-Mer et Fécamp. Ces projets, correspondant jusqu’à 1 500 MW de nouvelles capacités installées, s’accompagnent d’un plan industriel ambitieux qui représente la création d’environ 7 500 emplois directs et indirects, avec notamment la fabrication en France de l’éolienne Haliade 150 d’Alstom. Les bases d’une nouvelle filière industrielle exportatrice sont ainsi posées.<br /><br />Les projets éoliens offshore du Consortium impliquent la construction de quatre usines Alstom, pour fabriquer l’ensemble des composants clés de l’éolienne nouvelle génération Haliade 150, qui seront implantées à Saint-Nazaire et à Cherbourg. 5 000 emplois pérennes et qualifiés seront ainsi créés, dont 1 000 emplois directs.<br />En parallèle, des sites pour la construction des fondations, l’assemblage des éoliennes et l’installation en mer seront implantés par le Consortium, ainsi que des centres d’exploitation-maintenance des parcs. Ce dispositif représente la création d’environ 2 500 emplois.<br /><br />« <em>Je me félicite de ce succès qui reflète une dynamique collective exemplaire, une supériorité technologique grâce au partenariat avec Alstom et marque la juste reconnaissance de projets de grande qualité. Notre Groupe a la vocation de participer au développement territorial. Ce succès constitue le début d’une nouvelle aventure industrielle française des énergies renouvelables, avec à la clé environ 7 500 emplois pour la fabrication des éoliennes, des fondations, la construction des parcs et leur exploitation</em> », déclare Henri Proglio, PDG d’EDF. « <em>Je tiens à saluer la haute expertise des partenaires fédérés autour d’EDF Energies Nouvelles et l’excellence du travail de développement et de concertation réalisé par les équipes réunies au sein du Consortium.</em> »<br /><br />« <em>Nous sommes fiers de mettre notre technologie de nouvelle génération au service de ce projet ambitieux </em>», ajoute Patrick Kron, PDG d’Alstom. « <em>Nous allons implanter quatre usines à Saint-Nazaire et à Cherbourg pour fabriquer l’Haliade 150, première éolienne offshore française dont un exemplaire a été récemment installé en Basse-Loire, et ainsi lancer une filière industrielle nationale pérenne, qui sera à terme également exportatrice. Je souhaite féliciter les équipes du Consortium et celles d’Alstom pour ce succès et saluer leur engagement exceptionnel.</em> »<br /><br />Ce Consortium européen fédérateur, initié par EDF Energies Nouvelles rassemble, dans le cadre d’un partenariat, le danois DONG Energy, Nass&Wind Offshore et wpd Offshore, avec Alstom comme fournisseur exclusif des turbines. Il a déposé en janvier dernier quatre projets qui s’appuient sur des études techniques et environnementales poussées et sur un consensus abouti avec l’ensemble des acteurs locaux – élus, pêcheurs, communes, riverains.<br /><br />Ce programme éolien offshore est une opportunité unique pour la France de revitaliser ses territoires tout en développant une industrie énergétique décarbonée.<br /><br /><strong>Alstom confirme l’implantation de 4 usines à Cherbourg et Saint-Nazaire pour livrer son éolienne Haliade 150 au consortium EDF EN</strong></p><div class="actionRead"><a href="http://www.alstom.com/press-centre/fr/2012/4/alstom-confirme-limplantation-de-4-usines-a-cherbourg-et-saint-nazaire-pour-livrer-son-eolienne-haliade-150-au-consortium-edf-en/" target="_blank">Pour en savoir plus, lire le communiqué de presse d'Alstom</a></div><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>A propos de Nass&Wind Offshore</strong><br />Nass&Wind Offshore développe depuis quatre ans un portefeuille de projets éoliens offshore de plus de 1.000 MW. Des moyens humains et financiers conséquents et une méthodologie s’inspirant des meilleures pratiques mises en oeuvre en Europe du Nord ont permis à l’entreprise de mener à bien les études d’impact et les études techniques complémentaires indispensables pour garantir la viabilité technique et financière des projets développés. Nass&Wind Offshore est une filiale du groupe français Nass&Wind, implanté à Lorient (56). Pour plus d’information, veuillez consulter : www.nass-et-wind.com.<br /><br /><strong>A propos de wpd Offshore</strong><br />wpd Offshore, acteur majeur de l’éolien en mer avec plus de 10 000 MW en développement, dont 2 000 MW en cours de construction, apporte son expertise dans ces domaines.<br />Parmi les parcs du groupe en cours de réalisation, Baltic I (21 éoliennes), premier parc éolien offshore allemand en mer Baltique, vient d’être inauguré. Baltic II (320 éoliennes, 2012) sera le premier parc éolien offshore à la croisée de trois pays (Allemagne, Danemark, Suède). Enfin, le parc de Butendiek (80 éoliennes, 2012) est en cours de finalisation.<br />En France, wpd Offshore développe plusieurs projets depuis plus de 4 ans au large des côtes. Les études techniques et environnementales effectuées sur ces zones, la connaissance des acteurs locaux et les nombreuses réunions de concertation ont été déterminantes dans la définition de ces projets.<br />www.wpd-offshore.fr<br /><br /><strong>A propos de DONG Energy</strong><br />DONG Energy est l’un des Groupes énergéticiens leader en Europe du Nord. Son siège social est au Danemark. Les activités de DONG Energy couvrent l’achat, la production, la distribution et la commercialisation d’énergie et de produits dérivés. En 2011, le Groupe a réalisé un chiffre d’affaires de 57 milliards de couronnes danoises (7,6 millards d’euros) et compte 6 000 employés. Pour plus d’informations, consultez www.dongenergy.com.<br />A propos d’EDF Energies Nouvelles<br />Présent en Europe et en Amérique du Nord, EDF Energies Nouvelles est un leader sur le marché de la production d’électricité verte. Avec un développement centré sur l'éolien et plus récemment sur le solaire photovoltaïque, le Groupe est également présent sur d'autres filières d'énergies renouvelables : petite hydraulique, énergies de la mer, biomasse, biocarburants et biogaz. Enfin, le Groupe se développe dans le secteur des énergies renouvelables réparties. EDF EN est une filiale du groupe EDF. Pour plus d’information, veuillez consulter : www.edf-energies-nouvelles.com.<br /><br /><strong>A propos d’Alstom</strong><br />Alstom est un leader mondial dans les infrastructures de production et de transmission d'électricité, ainsi que dans celles du transport ferroviaire. Le Groupe sert de référence avec ses technologies innovantes et respectueuses de l'environnement. Il construit les trains les plus rapides au monde et les métros automatiques offrant la plus grande capacité. Alstom fournit des centrales intégrées clés en mains, des équipements et différents services associés pour différentes sources d'énergie, dont l'hydroélectricité, le nucléaire, le gaz, le charbon et l’éolien. Il propose une vaste gamme de solutions pour la transmission d'électricité; en particulier dans le domaine des réseaux « intelligents » (smart grids). Alstom emploie 92 000 personnes dans 100 pays et a réalisé un chiffre d'affaires de 20,9 milliards d'euros en 2010/11. www.alstom.com</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>EDF Energies Nouvelles</strong><br />Clotilde Nicolas : +33 (0)1 40 90 48 02<br />Aurélia de Lapeyrouse (Brunswick) : +33 (0)1 53 96 83 72<br /><br /><strong>ALSTOM</strong><br />Christine Rahard : +33 (0)1 41 49 32 95 </div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 06 Apr 2012 16:17:04 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/appel-d-offres-eolien-offshore-francais-le-consortium-europeen-mene-par-le-groupe-edf-remporte-3-projets-89698.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Décision CONSOB - Communiqué de presse du 4 avril]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF prend note de l'avis de la CONSOB rendu ce soir concernant une fourchette de prix entre 0,84€ et 0,95€ par action ordinaire qui pourrait être appliquée lors de l'offre obligatoire d'EDF sur Edison suite à la réorganisation actionnariale d'Edison annoncée le 27 décembre2011.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF prend note de l'avis de la CONSOB rendu ce soir concernant une fourchette de prix entre 0,84€ et 0,95€ par action ordinaire qui pourrait être appliquée lors de l'offre obligatoire d'EDF sur Edison suite à la réorganisation actionnariale d'Edison annoncée le 27 décembre 2011.<br /><br />L'obligation d'EDF de procéder à la réorganisation actionnariale est conditionnée à la confirmation par la CONSOB d'un prix de 0,84€ par action pour l'offre obligatoire.<br /><br />L'avis de la CONSOB ne permet pas de remplir cette condition.<br /><br />EDF va maintenant examiner les mesures à prendre au plus vite pour sécuriser l'avenir d’Edison.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<strong><br /><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 04 Apr 2012 10:23:42 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/decision-consob-communique-de-presse-du-4-avril-89655.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF : une politique « 100 % client » ]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF annonce la création d'une charte d'engagements « 100% client », fondement de sa nouvelle stratégie commerciale : une politique de marque simplifiée, des services innovants et le lancement d'une grande consultation auprès de ses clients. Cette politique s'inscrit dans l'amélioration continue de la satisfaction client, avec des offres mieux adaptées aux modes de vie actuels et au web 2.0 : plus mobiles, plus interactives et plus personnalisées.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF annonce la création d'une charte d'engagements « 100% client », fondement de sa nouvelle stratégie commerciale : une politique de marque simplifiée, des services innovants et le lancement d'une grande consultation auprès de ses clients. Cette politique s'inscrit dans l'amélioration continue de la satisfaction client, avec des offres mieux adaptées aux modes de vie actuels et au web 2.0 :             plus mobiles, plus interactives et plus personnalisées.</p><p>La marque EDF incarne cette nouvelle dynamique en devenant la marque grand public, unique, pour les clients particuliers. EDF Bleu Ciel est dorénavant la marque dédiée aux économies d'énergie et au confort dans l'habitat, et porte la gamme d'offres et services pour la maîtrise des consommations.</p><p>Pour faciliter le quotidien de ses clients, EDF a présenté en avant-première la future facture d'électricité qui sera proposée courant 2012. Plus simple, plus lisible, plus moderne, elle permet aux clients d'avoir accès en un coup d'œil à toutes les informations essentielles. Outre les données nécessaires pour mieux piloter sa consommation et le rappel des services énergétiques souscrits, elle comporte une rubrique « vos messages personnels » détaillant les prochains rendez-vous entre EDF et le client.</p><p>EDF renforce  sa gamme de services à ses clients avec des innovations :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>en quelques clics sur Internet, les clients pourront prochainement réaliser la mise en service de leur logement ;</li>	<li>sur leur smartphone, ils pourront régler leur facture, modifier ou consulter les informations relatives à leur contrat à partir de septembre ;</li>	<li>via des applications, ils peuvent dès à présent recevoir des conseils et adapter leurs habitudes de consommation avec l'application Eco-gestes, ou choisir leurs équipements électriques en fonction de leur niveau de consommation avec l'application Etiquette énergie.	</li></ul><p>Outre ces nouveaux services on-line, EDF conforte sa politique de proximité client, avec 67 centres de relation client, tous localisés en France, un réseau de plus de 100 boutiques implantées sur tout le territoire, <br />5 000 conseillers client dédiés.</p><p>De fin avril à l'été 2012, EDF lance une grande consultation auprès de ses clients qui pourront s'exprimer sur leurs attentes et leurs besoins sur le site particuliers.edf.fr et sur le forum parlonsdelectricite.com. Les résultats seront communiqués à la rentrée et nourriront la charte d'engagements d'EDF. Il s'agit pour EDF de renforcer significativement ses atouts commerciaux et d'accélérer la modernisation de sa relation client.</p><p>Pour Henri Proglio : « Les résultats de cette grande consultation constitueront le fondement de la politique de relation client que nous allons déployer. L'électricité est un bien de première nécessité et nos engagements seront autant d'atouts qui feront la différence et faciliteront le quotidien de nos         28 millions de clients ».</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Marie Allibert : +33 (1) 40 42 46 37<br />Jill Coulombez : +33 (1) 40 42 46 37<br /><br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 03 Apr 2012 14:33:57 +0200</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-une-politique-100-client-89628.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF : émission obligataire en deux tranches de €1 milliard sur 15 ans, et de £500 millions sur 25 ans]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF (A+ S&P / Aa3 Moody’s/ A+ Fitch) a procédé hier au lancement d’une émission obligataire en deux tranches libellée en euros et en livres sterling.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF (A+ S&P / Aa3 Moody’s/ A+ Fitch) a procédé hier au lancement d’une émission obligataire en deux tranches libellée en euros et en livres sterling.<br />La tranche libellée en euros, d’une maturité de 15 ans, s’élève à un milliard d’euros, avec un coupon de 4,125%.<br /><br />La tranche libellée en livres sterling, d’une maturité de 25 ans, s’élève à £500 millions, avec un coupon de 5,5%.<br /><br />Cette opération s’inscrit dans le cadre de la politique financière active engagée par EDF visant à allonger la maturité moyenne de la dette brute du Groupe, qui passe ainsi de 9,2 ans au 31 décembre 2011 à 9,4 ans après cette émission, tout en maintenant un coupon annuel moyen inchangé pour le Groupe à 4,3%.<br /><br />Cette émission obligataire traduit en outre la volonté du Groupe d’adosser sa dette long terme aux revenus long terme de ses activités dans ses deux marchés principaux, que sont la France et le Royaume-Uni, tout en profitant de conditions de marchés favorables. Elle témoigne également de la confiance des investisseurs en Europe à l’égard du groupe.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<strong><br /><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 21 Mar 2012 10:09:41 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-emission-obligataire-en-deux-tranches-de-y1-milliard-sur-15-ans-et-de-500-millions-sur-25-ans-89248.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Mise au point d'EDF à la suite de la publication du rapport du Médiateur national de l'énergie]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Dans le cadre de sa mission de service public, EDF rappelle que le Groupe est engagé dans une politique de solidarité à l'égard des personnes en situation de précarité énergétique qui, au-delà des tarifs sociaux, s'appuie sur un dispositif complet.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Dans le cadre de sa mission de service public, EDF rappelle que le Groupe est engagé dans une politique de solidarité à l'égard des personnes en situation de précarité énergétique qui, au-delà des tarifs sociaux, s'appuie sur un dispositif complet.<p>Cela comprend notamment :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>30 millions d'euros/an environ pour un dispositif reposant sur 350 conseillers solidarité dédiés à ces seuls clients ;<br />	</li>	<li>49 millions d'euros attribués à la convention "Habiter mieux", mise en place par le gouvernement pour la rénovation thermique de 100 000 logements sur la période 2011-2013 ;</li>	<li>plus de 22 millions d'euros alloués volontairement par EDF pour le Fonds de Solidarité Logement.	</li></ul><p>A cela s'ajoutent les irrécouvrables qui ont pesé pour un montant de près de 5 millions euros en 2011.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin: 01 40 42 33 90<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 20 Mar 2012 16:47:41 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/mise-au-point-dyedf-a-la-suite-de-la-publication-du-rapport-du-mediateur-national-de-lyenergie-89238.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF participe à trois grands projets d’Instituts d’Excellence retenus par le gouvernement dans le cadre du programme « Investissement d’avenir »]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF est fortement investi, aux côtés d'autres partenaires industriels et académiques, dans trois des grands projets d'Instituts d'Excellence dans le domaine des Energies Décarbonées (IEED), dont le gouvernement vient d'annoncer le lancement dans le cadre de son programme « Investissement d'avenir ».Les projets lauréats couvrent des domaines à fort enjeu pour EDF : les énergies renouvelables (photovoltaïque, énergies marines) et les grands réseaux électriques (nouveaux matériels et architectures).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF est fortement investi, aux côtés d’autres partenaires industriels et académiques, dans trois des grands projets d’Instituts d’Excellence dans le domaine des Energies Décarbonées (IEED), dont le gouvernement vient d’annoncer le lancement dans le cadre de son programme « Investissement d’avenir ».Les projets lauréats couvrent des domaines à fort enjeu pour EDF : les énergies renouvelables (photovoltaïque, énergies marines) et les grands réseaux électriques (nouveaux matériels et architectures).<br /><br /><h4>Institut Photovoltaïque d’Ile-de-France</h4>EDF, en tant que membre fondateur, sera l’un des pilotes de l’Institut Photovoltaïque d’Ile-de-France (IPVF), envisagé comme l’un des cinq plus grands centres de recherche mondiaux sur les dispositifs solaires photovoltaïques de nouvelle génération. Situé sur le campus de Paris Saclay, cet Institut regroupera à terme près de 180 chercheurs, enseignants et étudiants. Il contribuera à l’émergence d’une industrie solaire d’excellence en France, en mettant à la fois l’accent sur l’enseignement et la formation de spécialistes de haut niveau et le développement de nombreux partenariats (pôles de recherche, grands industriels et PME-PMI d'Ile-de-France).<br /><br /><h4>France Energies Marines</h4>France Énergies Marines, dont la présidence sera assurée par EDF, fédère plus d’une cinquantaine d’acteurs (industriels et PME, organismes de recherche et d’enseignement supérieur, collectivités territoriales…). Les compétences pluridisciplinaires et les moyens d’essais et de démonstration mis en oeuvre au sein de cet IEED, situé à Brest, contribueront à l’industrialisation dès 2020 d’une palette de technologies sur l’éolien en mer, l’hydrolien, l’houlomoteur et l’énergie thermique des mers.<br /><br /><h4>SuperGrid</h4>EDF fait partie des acteurs majeurs de la filière industrielle des réseaux de grand transport d’électricité qui se sont rassemblés autour de SuperGrid. Cet IEED, basé à Villeurbanne, s’attachera au développement de systèmes de transport de grandes quantités d’électricité sur de longues distances, répondant ainsi aux enjeux de raccordement de sites de production en énergies renouvelables éloignés (fermes d'éoliennes offshore en Mer du Nord ou fermes solaires au sud de la Méditerranée).<br /><br />Par ailleurs, EDF participe à un quatrième projet, Vedecom, qui a été labellisé. Dédié aux transports terrestres et à l’écomobilité, celui-ci regroupera plus de 300 chercheurs à Satory (Versailles) et devrait recevoir une dotation de l’Etat, sous réserves d’amélioration.<br /><p>Ce succès témoigne de l’engagement industriel et financier du Groupe dans l’innovation et les nouvelles technologies pour répondre aux défis énergétiques de demain.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin: 01 40 42 33 90<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 13 Mar 2012 18:09:48 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-participe-a-trois-grands-projets-dyinstituts-dyexcellence-retenus-par-le-gouvernement-dans-le-cadre-du-programme-investissement-dyavenir-89102.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF, un nouvel entrant dans le FTSE4Good Index]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[A la suite d’une analyse indépendante approfondie et au regard de critères sociaux, environnementaux et de sûreté nucléaire, le « FTSE4Good Policy Committee » a approuvé l’admission du groupe EDF au sein du prestigieux index FTSE4Good. EDF fait donc désormais partie des cinq opérateurs nucléaires mondiaux qui répondent aux critères stricts développés et suivis par le « FTSE4Good Policy Committee ».]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A la suite d’une analyse indépendante approfondie et au regard de critères sociaux, environnementaux et de sûreté nucléaire, le « FTSE4Good Policy Committee » a approuvé l’admission du groupe EDF au sein du prestigieux index FTSE4Good. EDF fait donc désormais partie des cinq opérateurs nucléaires mondiaux qui répondent aux critères stricts développés et suivis par le « FTSE4Good Policy Committee ».<br /><br />Mondialement reconnu, le FTSE4Good Index Series a été créé par le Groupe FTSE, Global Index Company, et vise à promouvoir les investissements dans des entreprises qui respectent des objectifs ambitieux de développement durable en matière sociale et environnementale. Pour le secteur nucléaire, des critères spécifiques relatifs à la sûreté d’exploitation des installations et à la gestion des déchets ont été par ailleurs développés.<br /><br />L’entrée dans le FTSE4Good Index donne une bonne visibilité aux investisseurs sur le haut degré de maîtrise industrielle d’EDF. La transparence, la sûreté nucléaire et la gestion des déchets sont en effet au centre des priorités du Groupe.<br /><br />" La transparence est une exigence de notre métier, c'est la base d'un réel dialogue avec nos parties prenantes et la condition de l'acceptabilité de nos ouvrages. La reconnaissance de nos efforts par un tiers aussi renommé et prestigieux est un réel encouragement " a déclaré Claude Nahon, Directrice du Développement Durable.<br />EDF, un des tout premiers électriciens mondiaux avec une production annuelle d’électricité s’élevant à 630 TWh tous moyens de production confondus, émet 109gCO2 par KWh soit un quart de la moyenne européenne grâce à un mix énergétique composé majoritairement de nucléaire.<br /><br />Face aux défis que sont la lutte contre le changement climatique et la raréfaction des ressources énergétiques accessibles, le groupe EDF réaffirme son ambition 2020 : être le leader dans les énergies bas carbone, avec un mix énergétique à 75% décarboné dont 25% d’énergies renouvelables. L’intégration des activités d’EDF Energies Nouvelles réalisée en 2011 fait partie intégrante de cette ambition.<br /><br /><a hreflang="fr" lang="fr" href="http://activites.edf.com/production/nucleaire/strategie-40606.html" target="_blank">Consulter le dossier « La sûreté nucléaire: notre priorité absolue »</a> <br /><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin & Sabine Mézard +33 (1) 40 42 46 37<strong><br /><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 12 Mar 2012 09:56:48 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-un-nouvel-entrant-dans-le-ftse4good-index-89077.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF lance une première campagne sur l’hydraulique à l’occasion du 6e Forum Mondial de l’Eau]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF lance pour la première fois une campagne de publicité sur son métier d'hydraulicien en mettant en scène les liens étroits entre l'eau, l'électricité et les consommateurs. Conçu par l'agence Euro RSCG C&O, ce dispositif comprend un film de 30 secondes qui sera diffusé sur toutes les chaînes nationales du 11 au 21 mars à l'occasion du 6e Forum Mondial de l'Eau à Marseille. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF lance pour la première fois une campagne de publicité sur son métier d’hydraulicien en mettant en scène les liens étroits entre l’eau, l’électricité et les consommateurs. Conçu par l’agence Euro RSCG C&O, ce dispositif comprend un film de 30 secondes qui sera diffusé sur toutes les chaînes nationales du 11 au 21 mars à l’occasion du 6e Forum Mondial de l’Eau à Marseille. Cette campagne sera déclinée en print par des insertions dans les grands titres de la presse nationale et régionale.</p><p>Premier producteur hydraulicien d’Europe, EDF prend la parole pour rappeler le rôle fondamental de l’eau dans son mix énergétique. Première des énergies renouvelables, l’hydraulique permet de produire de l’électricité de<br />manière durable, souple, compétitive avec des atouts écologiques forts car elle n’émet pas de CO2. C’est aussi l’une des premières sources de production d’électricité d’EDF en France avec une capacité installée de<br />20 000 MW. Ses 612 barrages lui permettent d’ajuster en permanence sa production aux variations de la consommation de ses clients.</p><p>L’hydroélectricité s’inscrit dans le cycle naturel de l’eau (précipitations, fonte des neiges, torrents, rivières) en retenant l’eau dans des lacs de barrage puis en l’utilisant pour faire tourner des turbines et produire du courant électrique. EDF s’affirme depuis 60 ans comme un acteur clé du territoire en matière de gestion partagée de la ressource en eau.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse : </strong><br />Mathieu Baratier : +33 (1) 40 42 33 91<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 07 Mar 2012 15:36:53 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-lance-une-premiere-campagne-sur-lyhydraulique-a-lyoccasion-du-6e-forum-mondial-de-lyeau-88977.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[L'Université Groupe du Management d'EDF reconnue pour la haute qualité de sa formation]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[L'Université Groupe du Management d'EDF vient de se voir renouveler pour 5 ans l'accréditation CLIP (Corporate Learning Improvement Process) délivrée par le prestigieux European Foundation for Management Development (EFMD). Ce label de qualité est décerné aux entreprises qui mettent en place à l'attention de leurs salariés les meilleures pratiques et les programmes de formation professionnelle les plus performants.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>L'Université Groupe du Management d'EDF vient de se voir renouveler pour 5 ans l'accréditation CLIP (Corporate Learning Improvement Process) délivrée par le prestigieux European Foundation for Management Development (EFMD). Ce label de qualité est décerné aux entreprises qui mettent en place à l'attention de leurs salariés les meilleures pratiques et les programmes de formation professionnelle les plus performants.</p><p>L'Université Groupe du Management d'EDF fait ainsi partie des 16 Universités d'entreprise de grands groupes mondiaux ayant obtenus le label CLIP, après évaluation par des spécialistes de la profession issus de différents secteurs. Elle avait été accréditée une première fois en 2008 pour une durée de 3 ans. Ce label reconnait le haut niveau d'exigence, les standards élevés et de qualité atteints par l'Université du Groupe en matière de formation et de développement individuel et collectif. </p><p>Créée en 2005, l'Université Groupe du Management d'EDF a pour mission de proposer des formations ou actions permettant de conforter la culture Groupe autour du concept de performance durable en matière de management. Elle est un lieu de partage de la stratégie et des grandes thématiques communes (ex. diversité, évolution technologique, ouverture internationale, modes de management, performance sociale et économique ...). EDF a fait le choix en 2011 d'élargir le cadre de son Université à tous les managers du Groupe dans le monde - du manager 1ère ligne au dirigeant -, soit de passer de 1 000 à 12 000 personnes.</p><p>En 2011, pour la première fois, plus de 1 200 managers ont suivi des formations qui se sont déroulées un peu partout dans le Groupe, en France mais aussi au Royaume-Uni, en Belgique, en Pologne. En français ou en anglais, mêlant des formateurs professionnels et des dirigeants expérimentés, les premiers cursus ont relevé le défi du développement commun des managers du Groupe.</p><p>L'équipe de l'European Foundation for Management Development a souligné cette remarquable transformation : « L'Université a été résolument repositionnée dans l'entreprise afin de lui donner l'impact stratégique recherché. En un laps de temps court, l'Université s'est dotée des moyens pour répondre à ce défi avec un large éventail de programmes et de services. »</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :</strong> <br />Laure Limousin: +33 (0)1 40 42 33 90</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 27 Feb 2012 10:36:53 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/lyuniversite-groupe-du-management-dyedf-reconnue-pour-la-haute-qualite-de-sa-formation-88847.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Le Tribunal de Commerce de Vienne retient l'offre du groupe EDF pour la reprise des activités de Photowatt ]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Le groupe EDF se félicite du jugement rendu par le Tribunal de Commerce de Vienne, qui a retenu son offre dans le cadre de la reprise des activités de Photowatt, l'unique fabricant français de cellules photovoltaïques. EDF entrera en possession des actifs de Photowatt à partir du 1er mars 2012. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Le groupe EDF se félicite du jugement rendu par le Tribunal de Commerce de Vienne, qui a retenu son offre dans le cadre de la reprise des activités de Photowatt, l'unique fabricant français de cellules photovoltaïques. EDF entrera en possession des actifs de Photowatt à partir du 1er mars 2012. <br /><br /></p><p>Cette opération permettra au Groupe, via sa filiale EDF Energies Nouvelles Réparties (EDF ENR)1, de reprendre les actifs de Photowatt, ainsi que 100% de sa filiale PV Alliance2 et d'obtenir une licence d'exclusivité mondiale pour la technologie de l'hétérojonction, actuellement en cours de développement. <br /><br /></p><p>Sur les 425 personnes actuellement employées par Photowatt, EDF propose à 345 salariés plus 10 apprentis de poursuivre leur activité dans l'entreprise. Les 70 autres se verront proposer une offre d'emploi au sein du groupe EDF. <br /><br /></p><p>Cette opération s'inscrit dans le cadre de la stratégie du Groupe d'être un leader dans les énergies renouvelables, dont le photovoltaïque, et de participer ainsi au développement des meilleures technologies. Acteur majeur des énergies renouvelables en France et dans le monde, EDF, via son parc hydraulique et ses filiales EDF EN et EDF ENR, dispose de 24,8 GW de puissance installée dans le domaine des renouvelables en 2010.<br /><br /></p><em>1 : EDF Energies Nouvelles Réparties est une filiale détenue à parité entre EDF et EDF Energies Nouvelles <br />2 : Société au sein de laquelle EDF ENR possède actuellement une participation de 40 %, aux côtés du CEA (20 %) et de Photowatt (40%)</em><br /><br /><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, le négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 96,5 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 27,9 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2011 un chiffre d'affaires consolidé de 65,3 milliards d'euros dont 43,1 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse : </strong><br />Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19 <br />Anne-Catherine Hehl +33 (1) 40 42 15 76 <br /><br /><strong>Analystes et investisseurs : </strong><br />Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53 <br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 27 Feb 2012 14:59:24 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/le-tribunal-de-commerce-de-vienne-retient-lyoffre-du-groupe-edf-pour-la-reprise-des-activites-de-photowatt-88850.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Précision de Henri Proglio suite à l’article du Canard Enchainé du 22 février 2012]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Suite à une information publiée dans le Canard Enchainé du 22 février 2011 selon laquelle Henri Proglio aurait touché une retraite complémentaire 2011 de Veolia, Henri Proglio tient à préciser que la totalité du montant net de cette retraite a été versée à la Fondation de France en date du 14 décembre 2011.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Suite à une information publiée dans le Canard Enchainé du 22 février 2011 selon laquelle Henri Proglio aurait touché une retraite complémentaire 2011 de Veolia, Henri Proglio tient à préciser que la totalité du montant net de cette retraite a été versée à la Fondation de France en date du 14 décembre 2011.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :</strong> +33 (1) 40 42 46 37<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:02:14 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/precision-de-henri-proglio-suite-a-lyarticle-du-canard-enchaine-du-22-fevrier-2012-88780.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF franchit une nouvelle étape dans ses projets de nouveau nucléaire au Royaume-Uni et salue la déclaration franco-britannique pour le renforcement de la coopération énergétique entre les deux pays]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF a franchi une nouvelle étape dans son projet de construire jusqu’à quatre nouvelles centrales nucléaires au Royaume-Uni, en signant de nouveaux accords à l’occasion du sommet franco-britannique qui s’est tenu à Paris aujourd’hui.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<ul class="list_OrangeBullet">	<li><strong>Signature de 3 accords avec Areva, Kier BAM et Bridgwater College</strong></li>	<li><strong>Confirmation des protocoles d'accord destinés à promouvoir la formation et à créer des emplois en France et au Royaume Uni</strong></li></ul><p>EDF a franchi une nouvelle étape dans son projet de construire jusqu'à quatre nouvelles centrales nucléaires au Royaume-Uni, en signant de nouveaux accords à l'occasion du sommet franco-britannique qui s'est tenu à Paris aujourd'hui. Ces nouveaux accords, ainsi que ceux conclus au cours de ce sommet par d'autres entreprises dans les domaines de la sûreté nucléaire, de l'ingénierie et de la R&D, permettront à EDF de mener à bien son programme de construction de deux centrales nucléaires à Hinkley Point, avec son partenaire Centrica.</p><p>Ce projet, pour lequel EDF doit prendre une décision finale d'investissement fin 2012, représente un investissement important dans les infrastructures britanniques et des opportunités uniques pour les entreprises prestataires en France et au Royaume Uni. Jusqu'à 25 000 personnes seraient employées sur l'ensemble de la durée du chantier, avec 5 600 personnes présentes sur le site pour les deux réacteurs au plus fort du chantier.</p><p>Les accords signés aujourd'hui comprennent :</p><ul class="list_OrangeBullet">	<li>	Un contrat avec Kier BAM, une entreprise de génie civil britannique, d'un montant de 100 millions de livres sterling pour les travaux de préparation du site à Hinkley Point C.</li>	<li>Un protocole d'accord avec Areva concernant la livraison de chaudières nucléaires et de systèmes d'instrumentation et de contrôle commande pour le projet d'Hinkley Point C. Cet accord confirme également le calendrier pour la finalisation des négociations de ce contrat.</li>	<li>Un investissement de 15 millions de livres sterling pour la création d'un centre de formation de rang international, en partenariat avec le Bridgwater College, à Somerset.	</li></ul><p>L'accord conclu avec Kier BAM est le premier contrat de construction majeur signé pour la réalisation de travaux préparatoires à Hinkley Point C, site retenu par EDF Energy pour la construction des deux premiers réacteurs nucléaires prévus. Dans le cadre de ce contrat les premiers travaux devraient débuter au printemps.</p><p>Parallèlement à ce contrat, un protocole d'accord avec le Bridgwater College de Somerset a été signé, prévoyant un financement par EDF Energy à hauteur de 15 millions de livres sterling. Il pose ainsi les bases du futur campus de formation qu'EDF Energy développera dans le Somerset. Le site privilégié pour la construction de ce centre se situe dans l'enceinte du College, à Cannington Court, mais la décision reste soumise à l'obtention des autorisations nécessaires. EDF Energy a également retenu le cabinet BDG architecture+design comme architecte du projet.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br />Anne-Catherine Hehl +33 (1) 40 42 15 76<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 17 Feb 2012 14:46:10 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/sommet-franco-britannique-88731.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Résultats annuels 2011 du groupe EDF]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Le Conseil d'administration d'EDF SA, réuni le 15 février 2012 sous la présidence d'Henri Proglio, a arrêté les comptes sociaux et les comptes consolidés de l'exercice clos le 31 décembre 2011.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<h4>Résultats solides et engagements tenus dans un contexte troublé<br />Excellente performance industrielle</h4><ul class="list_OrangeBullet">	<li>Production nucléaire en hausse : +3,2% en France, +15,5% au Royaume-Uni</li>	<li>Mises en service record d'EDF Energies Nouvelles : 692 MW de capacités supplémentaires</li>	<li>EBITDA Groupe : +6,6%<sup>1</sup>, 15 Mds€ avant charges liées au TaRTAM de 0,2 Md€</li>	<li>Résultat net courant : +13,4%, 3,5 Mds€</li>	<li>Résultat Net Part du Groupe : 3 Mds€, x3<sup>2</sup></li>	<li>Ratio d'endettement financier net sur EBITDA : 2,2x</li>	<li>Un dividende proposé de 1,15€/action au titre de 2011<sup>3</sup>, correspondant à 60% de taux de distribution</li>	<li>2012 : objectifs conformes aux perspectives 2011-2015, par ailleurs confirmées</li>	<li>Dividende pour 2012 au moins stable par rapport à celui versé au titre de 2011</li></ul><p>Le Conseil d'administration d'EDF SA, réuni le 15 février 2012 sous la présidence d'Henri Proglio, a arrêté les comptes sociaux et les comptes consolidés de l'exercice clos le 31 décembre 2011.</p><p>Henri Proglio, Président Directeur Général d'EDF a déclaré : <em>« 2011 est marqué par des résultats financiers et opérationnels solides malgré un environnement troublé. En France et en Grande-Bretagne, la production nucléaire dépasse les objectifs, confirmant la nette amélioration de la performance opérationnelle. Ainsi le Groupe pourra investir pour répondre aux grands enjeux énergétiques, en France et à l'international. En innovant dans le nucléaire comme dans les énergies renouvelables, EDF confortera ces filières françaises dans leur développement. Et en 2012, c'est avec détermination qu'EDF, industriel ambitieux et responsable, placera le capital humain au coeur de ses investissements. »</em><br /></p><p><strong>Plus de détails dans le communiqué de presse</strong></p><p><sup>1</sup> Croissance organique hors conséquence de l'arrêté du 4 juillet 2011 relatif à la compensation 2011, non récurrente, des charges liées au TaRTAM de 0,2Md€<br /><sup>2</sup> Par rapport au Résultat Net Part du Groupe publié en 2010 de 1 020 millions d'euros<br /><sup>3</sup> 0,58€/action restant à verser après versement d'un acompte de 0,57€/action le 16 décembre 2011 </p><div class="font_SizeDown" style="margin-top: 10px"><span class="bgColor_BrightGrey"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi et Sabine Mézard : +33 (1) 40 42 44 19<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 16 Feb 2012 16:36:42 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/resultats-annuels-2011-88684.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF annonce le dépôt d'une offre pour la reprise du fabricant de panneaux photovoltaïques Photowatt]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Le groupe EDF, via sa filiale EDF Energies Nouvelles Réparties (EDF ENR), a déposé aujourd'hui une offre pour la reprise des activités de Photowatt, l'unique fabricant français de cellules photovoltaïques à base de silicium, qui a été placé en redressement judiciaire en novembre 2011.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Le groupe EDF, via sa filiale EDF Energies Nouvelles Réparties (<abbr title="EDF Energies Nouvelles Réparties est une filiale détenue à parité entre EDF et EDF Energies Nouvelles" style="cursor: help; border-bottom: 1px dashed #999999">EDF ENR</abbr>), a déposé aujourd’hui une offre pour la reprise des activités de Photowatt, l’unique fabricant français de cellules photovoltaïques à base de silicium, qui a été placé en redressement judiciaire en novembre 2011.<br /><br />Photowatt détient 40 % de PV Alliance, société de recherche et développement dans le domaine des technologies photovoltaïques, au sein de laquelle EDF ENR possède déjà une participation de 40 % aux côtés<br />du CEA (20 %). Photowatt, EDF ENR et le CEA, ont investi depuis 2008 dans PV Alliance qui a vocation à développer deux technologies silicium : l’homojonction, technologie classique la plus utilisée dans le monde, et l’hétérojonction, technologie actuellement en cours de développement permettant de fabriquer des cellules silicium à haut rendement (<abbr title="A titre de comparaison, le rendement des cellules silicium homojonction se situe aux alentours de 16-17 %" style="cursor: help; border-bottom: 1px dashed #999999">supérieur à 20 %</abbr>).<br /><br />L'offre d'EDF ENR sera notamment conditionnée à la reprise de 100% de PV Alliance et à l'obtention d'une licence d'exclusivité mondiale sur la technologie hétérojonction, appelée à remplacer la technologie actuelle<br />dans les années à venir.<br /><br />L’offre sera soumise aux autorisations requises pour ce type d'opération (gouvernance, concurrence, etc.)<br /><br />Acteur majeur des énergies renouvelables en France et dans le monde, EDF, via son parc hydraulique et ses filiales EDF EN et EDF ENR, dispose de 24,8 GW de puissance installée dans le domaine des renouvelables en<br />2010.<br /><br />Jean-Louis Mathias, Directeur Exécutif Groupe en charge des énergies renouvelables, a déclaré : « Compte tenu de sa présence au sein de Photowatt au travers de PV Alliance, EDF ENR apparaît comme le candidat<br />naturel pour la reprise des activités de Photowatt. Cette opération permettrait à EDF ENR, qui est confiante dans les compétences des équipes de Photowatt, de compléter son portefeuille d’activités en y intégrant des technologies silicium et en contribuant, avec le CEA, au développement de technologies innovantes et compétitives ».</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br />Laure Limousin +33 (1) 40 42 33 90<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 18:30:26 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-annonce-le-depot-dyune-offre-pour-la-reprise-du-fabricant-de-panneaux-photovoltaiques-photowatt-88628.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF et AREVA renforcent leur partenariat à long terme dans l’uranium naturel]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF et AREVA se sont mis d'accord sur les principes d'un partenariat long terme pour la fourniture d'uranium naturel sur la période 2014-2030, au bénéfice de la sécurité d'approvisionnement et de la compétitivité du parc nucléaire français.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF et AREVA se sont mis d’accord sur les principes d’un partenariat long terme pour la fourniture d’uranium naturel sur la période 2014-2030, au bénéfice de la sécurité d'approvisionnement et de la compétitivité du parc nucléaire français.<br /><br />Ce partenariat s’inscrit dans la continuité des décisions du Conseil de Politique Nucléaire du 21 février 2011. Il conforte la collaboration historique nouée entre AREVA et EDF pour la fourniture de combustible nucléaire et la volonté d’AREVA de renforcer ses liens avec ses principaux clients.<br /><br />Portant sur un volume global pouvant atteindre plus de 20 000 tonnes, les principes convenus prévoient le prolongement du contrat d’approvisionnement à partir des mines d’AREVA existantes, et ouvrent la perspective à une participation d’EDF au financement du développement d’un nouveau projet minier, en contrepartie d’une part de sa production future. Ces principes seront déclinés en une série d’accords qui seront soumis à l’approbation des organes de gouvernance des deux Groupes.<br /><br />Ce nouveau partenariat industriel et financier conforte AREVA comme partenaire de référence d’EDF pour son approvisionnement en uranium naturel dont le groupe fournit près de 40% des besoins annuels.</p><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>AREVA </strong>fournit à ses clients des solutions pour produire de l'électricité avec moins de CO2. L'expertise du groupe et son exigence absolue en matière de sûreté, de sécurité, de transparence et d'éthique font de lui un acteur de référence, dont le développement responsable s'inscrit dans une logique de progrès continu.<br />Numéro un mondial du nucléaire, AREVA propose aux électriciens une offre intégrée unique qui couvre toutes les étapes du cycle du combustible, la conception et la construction de réacteurs nucléaires et les services associés. Le groupe développe par ailleurs ses activités dans les énergies renouvelables - éolien, solaire, bioénergies, hydrogène et stockage - pour devenir d'ici à 2012 l'un des trois leaders mondiaux de ce secteur. Grâce à ces deux grandes offres, les 48 000 collaborateurs d'AREVA contribuent à fournir au plus grand nombre, une énergie toujours plus sûre, plus propre et plus économique.</span></div><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Jill Coulombez : + 33 1 40 42 36 47<br />Mathieu Baratier : + 33 1 40 42 36 47<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 18:54:33 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-et-areva-renforcent-leur-partenariat-a-long-terme-dans-lyuranium-naturel-88633.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF et Exelon concluent un accord relatif à l'autonomie de Constellation Energy Nuclear Group]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF accepte de retirer son opposition à la fusion du Groupe Constellation et d’Exelon]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF accepte de retirer son opposition à la fusion du Groupe Constellation et d’Exelon<br /><br />Le groupe EDF annonce qu’un accord a été trouvé avec Exelon Corporation (NYSE : EXC) afin de garantir l’indépendance opérationnelle de Constellation Energy Nuclear Group (« CENG »).  Aux termes de cet accord, EDF accepte de retirer son opposition au projet de fusion entre Exelon et Constellation Energy (NYSE : EXC).<br /><br />« <em>Suite à la première annonce de fusion entre Exelon et Constellation, EDF a fait savoir que l’entreprise ne pouvait soutenir une fusion mettant en péril son investissement dans CENG</em> », a déclaré Thomas Piquemal, Directeur Exécutif du Groupe en charge des finances et de la zone Amérique du Nord : « <em>Après une longue procédure règlementaire à laquelle EDF a pris une part active, nous sommes ravis d’avoir trouvé un accord  avec Exelon permettant de protéger l’indépendance opérationnelle de CENG. Nous nous réjouissons d’accueillir Exelon comme partenaire de cette joint-venture stratégique pour le Groupe</em> ».<br /><br />Constellation Energy Nuclear Group est une joint-venture détenue à 50,1% par Constellation Energy et à 49,9% par EDF. CENG exploite cinq centrales nucléaires sur trois sites dans les Etats du Maryland et de New York.<br /><br />L’accord complet doit être rapidement soumis à la Commission de Service Public du Maryland (PSC).<br /><br /><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br />Anne-Catherine Hehl +33 (1) 40 42 15 76<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 17 Jan 2012 16:13:59 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-et-exelon-concluent-un-accord-relatif-a-lyautonomie-de-constellation-energy-nuclear-group-88235.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Nominations EDF Energies Nouvelles]]></title>
<author><![CDATA[EDF Energies Nouvelles]]></author>
<description><![CDATA[A la suite de l'intégration réussie de 100% d'EDF Energies Nouvelles au sein du groupe d'EDF, une nouvelle direction va se mettre en place à la tête de la filiale énergies renouvelables.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A la suite de l'intégration réussie de 100% d'EDF Energies Nouvelles au sein du groupe d'EDF, une nouvelle direction va se mettre en place à la tête de la filiale énergies renouvelables.<p>Jean-Louis Mathias, Directeur Exécutif Groupe, Coordination des Activités France, Activités Gaz et Energies Renouvelables au sein du Groupe EDF et administrateur d'EDF Energies Nouvelles, succèdera à Pâris Mouratoglou,<br />fondateur d'EDF Energies Nouvelles. De son côté, Antoine Cahuzac, actuellement Responsable des activités de Banque privée d'HSBC France, remplacera dans les fonctions de Directeur Général, David Corchia. Pâris Mouratoglou et David Corchia resteront aux côtés de l'entreprise dans les mois à venir afin d'assurer une bonne transition de gouvernance et de management. Ils conserveront leur mandat d'administrateur de la société EDF<br />Energies Nouvelles.</p><p>Henri Proglio a déclaré: «Je tiens à remercier vivement Pâris Mouratoglou et David Corchia pour le parcours d'EDF Énergies Nouvelles; je compte sur eux pour nous accompagner dans les mois à venir. Nous mettrons tout en oeuvre<br />pour poursuivre cette belle trajectoire et nous permettre d'atteindre les objectifs ambitieux que nous nous sommes fixés dans les énergies renouvelables. J'en profite pour saluer l'arrivée d'Antoine Cahuzac au sein de notre Groupe ».<br />Pâris Mouratoglou a quant à lui déclaré : « Ce fut pour moi une belle aventure d'équipe. Le parcours a été formidable pendant toutes ces années. Je suis très heureux qu'EDF EN puisse poursuivre sur sa lancée avec le soutien actif du<br />groupe EDF, dans une période de consolidation importante et de projets de très grande envergure. Je suis également honoré de la demande qui m'a été faite d'accompagner la société et d'y conserver un rôle d'administrateur ».</p><p>David Corchia ajoute : « Je vais continuer à m'impliquer activement au cours des mois à venir au service de la société pour contribuer à une transition en douceur et ensuite, me consacrer à d'autres projets. Pendant toutes ces années, ce fut un parcours passionnant à mener. Je remercie le groupe EDF et Pâris Mouratoglou pour leur confiance et les équipes exceptionnelles d'EDF EN pour tout ce qui a pu être réalisé grâce à leur remarquable engagement ».</p><p>Les nominations de Jean-Louis Mathias et Antoine Cahuzac restent soumises à l'approbation des instances concernées.</p><p><strong>Retrouvez les biographies dans le communiqué de presse.</strong></p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Laure Limousin +33 (1) 40 42 33 90<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 12 Jan 2012 16:09:22 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/nominations-edf-energies-nouvelles-88203.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF Energies Nouvelles et Alstom annoncent avoir déposé 4 projets, base d'une filière industrielle française pérenne]]></title>
<author><![CDATA[EDF Energies Nouvelles]]></author>
<description><![CDATA[EDF Energies Nouvelles a déposé aujourd'hui, au nom d'un consortium de partenaires stratégiques, quatre projets solides et réalistes en réponse à l'appel d'offres éolien offshore français. Ces projets s'accompagnent d'un plan industriel très ambitieux et équilibré qui prévoit, notamment, la fabrication en France de l'éolienne conçue par Alstom et permettra la création d'environ 7 500 emplois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF Energies Nouvelles et Alstom annoncent avoir déposé 4 projets,base d'une filière industrielle française pérenne<p>EDF Energies Nouvelles a déposé aujourd'hui, au nom d'un consortium de partenaires stratégiques, quatre projets solides et réalistes en réponse à l'appel d'offres éolien offshore français. Ces projets s'accompagnent d'un plan<br />industriel très ambitieux et équilibré qui prévoit, notamment, la fabrication en France de l'éolienne conçue par Alstom et permettra la création d'environ 7 500 emplois.</p><p>EDF Energies Nouvelles, au nom du consortium dont Alstom est le fournisseur exclusif, participe à l'appel d'offres éolien offshore lancé par le gouvernement français en juillet 2011, avec quatre projets, correspondant aux sites de Saint-Nazaire, Saint-Brieuc, Courseulles-sur-Mer et Fécamp.</p><p>La réalisation de ces projets s'accompagne d'un plan industriel très ambitieux et unique, porteur d'investissement et créateur au total d'environ 7 500 emplois. Avec la seule éolienne entièrement fabriquée en France, la technologie novatrice d'Alstom permettrait de créer une véritable filière industrielle pérenne et à terme exportatrice d'une technologie française.</p><p>Ce plan industriel équilibré génèrera des retombées économiques pour de nombreux ports du littoral français. Alstom, fournisseur exclusif des éoliennes nouvelle génération de 6 MW qui seront installées par le consortium, prévoit d'établir quatre usines sur deux sites, à Saint-Nazaire et à Cherbourg, pour fabriquer tous les composants clés de l'éolienne, permettant ainsi la création de 5 000 emplois pérennes et qualifiés, dont 1 000 emplois directs. En<br />parallèle, le consortium prévoit d'implanter, dans les ports de Saint-Nazaire, Brest, Cherbourg et Le Havre, jusqu'à huit unités pour la construction des fondations et l'assemblage des éoliennes, ainsi que quatre centres d'exploitation maintenance dans les ports de proximité de La Turballe, Saint-Quay-Portrieux, Caen-Ouistreham et Fécamp. Ce dispositif industriel permettra également de structurer et de développer l'activité d'un réseau d'industriels et de sous-traitants locaux tant pendant les périodes de construction que d'exploitation. Il s'appuiera sur des structures d'ingénierie et de R&D locales, travaillant en<br />symbiose avec des partenaires universitaires régionaux.</p><p>Les quatre projets déposés par le consortium s'appuient sur des études de vent et des études environnementales menées sur une période d'environ quatre ans, ainsi que sur des campagnes géotechniques approfondies réalisées sur chaque site pour déterminer la nature des fonds marins. L'ensemble de ces données est essentiel pour sélectionner les meilleures solutions techniques sur chaque site et concevoir des projets solides, adaptés et réalistes<br />dès l'étape cruciale que constitue la remise des offres. Le Consortium, par cette approche rigoureuse et anticipatrice, possède une avance de développement.</p><p>Par ailleurs, la concertation engagée de longue date avec l'ensemble des acteurs locaux - pêcheurs, communes, élus, riverains - a permis d'aboutir d'ores et déjà à un large consensus sur les quatre sites.<br />Le consortium mené par EDF Energies Nouvelles.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown">Présent en Europe et en Amérique du Nord, <strong>EDF Energies Nouvelles </strong>est un leader sur le marché de la production d'électricité verte. Avec un développement centré sur l'éolien et plus récemment sur le solaire photovoltaïque, le Groupe est également présent sur d'autres filières d'énergies renouvelables : petite hydraulique, énergies de la mer, biomasse, biocarburants et biogaz. Enfin, le Groupe se développe dans le secteur des énergies renouvelables réparties. EDF EN est une filiale du groupe EDF. Pour plus d'informations, veuillez consulter : <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edf-energies-nouvelles.com" target="_blank">www.edf-energies-nouvelles.com</a></span></div><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>﻿Alstom </strong>est un leader mondial dans les infrastructures de production et de transmission d'électricité, ainsi que dans celles du transport ferroviaire. Le Groupe sert de référence avec ses technologies innovantes et respectueuses de l'environnement. Il construit les trains les plus rapides au monde et les métros automatiques offrant la plus grande capacité. Alstom fournit des centrales intégrées clés en mains, des équipements et différents services associés pour différentes sources d'énergie, dont l'hydroélectricité, le nucléaire, le gaz, le charbon et l'éolien. Il propose une vaste gamme de solutions pour la transmission d'électricité; en particulier dans le domaine des réseaux « intelligents » (smart grids). Alstom emploie 92 000 personnes dans 100 pays et a réalisé un chiffre d'affaires de 20,9 milliards d'euros en 2010/11. <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.alstom.com%20" target="_blank">www.alstom.com 	 </a> <br /><a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edf-energies-nouvelles.com" target="_blank"></a></span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse EDF Energies Nouvelles :<br /></strong>Clotilde Nicolas : +33 (0)1 40 90 48 02<br />Aurélia de Lapeyrouse (Brunswick): +33 (0)1 53 96 83 72<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 11 Jan 2012 10:30:16 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-energies-nouvelles-et-alstom-annoncent-avoir-depose-4-projetsbase-dyune-filiere-industrielle-francaise-perenne-88186.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF : émission obligataire de €2 milliards sur 10 ans]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF (AA- S&P / Aa3 Moody's) a procédé aujourd'hui au lancement d'une émission obligataire à 10 ans libellée en euros, pour un montant total de deux milliards d'euros, avec un coupon annuel de 3,875%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF (AA- S&P / Aa3 Moody's) a procédé aujourd'hui au lancement d'une émission obligataire à 10 ans libellée en euros, pour un montant total de deux milliards d'euros, avec un coupon annuel de 3,875%.<p>La maturité de cette nouvelle émission (10 ans) est à comparer à la maturité moyenne de la dette brute du groupe EDF de 8.4 années au 30 juin 2011. De même, le coupon annuel de 3,875% se compare favorablement au coupon annuel actuel moyen de 4,2% (au 30 juin 2011).</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br />Anne-Catherine Hehl +33 (1) 40 42 15 76<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 11 Jan 2012 19:03:46 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2012/edf-emission-obligataire-de-y2-milliards-sur-10-ans-88191.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[A2A - EDF: Conclusion d’un accord préliminaire]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Conclusion d'un accord préliminaire pour l'acquisition d'Edison par EDF et l'acquisition d'Edipower par A2A. Création de deux champions de l'énergie en Italie.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Conclusion d'un accord préliminaire pour l'acquisition d'Edison par EDF et l'acquisition d'Edipower par A2A. Création de deux champions de l'énergie en Italie.</p><p>A2A, EDF, Delmi, Edison et Iren ont aujourd'hui conclu un accord de principe pour la réorganisation actionnariale d'Edison et d'Edipower.</p><p>EDF entend se porter acquéreur de la participation de 50% dans TdE détenue par Delmi1, une société holding contrôlée par A2A. TdE (détenu conjointement par Delmi et EDF à 50% chacun) détient une participation de 61,3% dans Edison. En conséquence de l'acquisition, EDF détiendrait une participation de 80,7%2 au capital d'Edison. Le prix de l'action Edison implicite pour l'acquisition de la participation de 50% dans TdE est de 0,84 euro par action. L'acquisition est conditionnée à la confirmation par la Consob que le prix de l'offre publique obligatoire résultant de l'acquisition de 50% de TdE par EDF ne sera pas supérieur à 0,84 euro par action Edison.</p><p>Par ailleurs, Delmi entend se porter acquéreur d'une participation de 70% dans Edipower auprès d'Edison et d'Alpiq (à hauteur de 50% pour Edison et de 20% pour Alpiq). Les participations de 50% et 20% détenues par Edison et Alpiq dans Edipower seraient acquises pour approximativement 600 millions d'euros et 200 millions d'euros respectivement. Le montant total de l'acquisition serait égal au prix payé pour les actions TdE par EDF augmenté de 100 millions d'euros. En conséquence de l'acquisition, Edipower serait totalement détenu par Delmi (70%), A2A (20%) et Iren (10%).</p><p>Il est également prévu qu'Edison et Edipower concluent un accord pour la fourniture de gaz à Edipower par Edison à des conditions de marché pour un volume au moins égal à 50% des besoins d'Edipower pour les 6 prochaines années.</p><p>Cet accord est conditionné à son approbation par les organes de gouvernance d'A2A, EDF, Delmi, Edison et Iren qui devra intervenir avant le 31 janvier 2012 au plus tard, et prendra effet à partir de la dernière de ces approbations. Il est également conditionné à la finalisation de la documentation, à la consultation des instances représentatives du personnel et à l'approbation des autorités réglementaires et de la concurrence concernées. Les accords définitifs devront être signés au plus tard le 15 février 2012.</p><p>Cette transaction est un tournant pour le partenariat initié en 2005 avec l'acquisition conjointe d'Edison par A2A (accompagné des autres actionnaires de Delmi) et EDF. Cet accord permet de créer deux champions de l'énergie en Italie qui, grâce à leur organisation stabilisée et à la relance de leur activité, vont contribuer positivement à la reprise de la croissance de l'économie italienne, créant de la valeur pour tout le pays et donnant un nouvel élan au tissu économique italien.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi : +33 (1) 40 42 44 19<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 27 Dec 2011 16:47:45 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/a2a-edf-conclusion-dyun-accord-preliminaire-88023.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF rachète à EnBW ses participations en Pologne]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF et EnBW ont conclu un accord portant sur l'acquisition par EDF des deux filiales du Groupe EnBW détenant respectivement 32,45% et 15,59% dans les sociétés polonaises ERSA et KOGENERACJA, comme cela avait été envisagé dans le contrat de cession de la participation d'EDF dans EnBW au Land du Bade-Wurtemberg le 6 décembre 2010.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF et EnBW ont conclu un accord portant sur l'acquisition par EDF des deux filiales du Groupe EnBW détenant respectivement 32,45% et 15,59% dans les sociétés polonaises ERSA et KOGENERACJA, comme cela avait été envisagé dans le contrat de cession de la participation d'EDF dans EnBW au Land du Bade-Wurtemberg le 6 décembre 2010. A l'issue de cette opération le groupe EDF possèdera 97,34% d'ERSA (les 2,66% restants étant détenus par les salariés de l'entreprise) et 50% plus une action de KOGENERACJA. L'acquisition indirecte des actions de KOGENERACJA n'entraînera pas d'Offre Publique d'Achat sur cette société qui est cotée à la bourse de Varsovie. D'un montant de 301 M€ et avec un multiple induit d'environ 5x, la transaction s'inscrit dans la trajectoire financière annoncée par le Groupe fin juillet 2011.<br /><br />ERSA détient la centrale électrique de Rybnik, qui comprend 8 unités charbon de 220 MW électriques et accueillera la future centrale à charbon supercritique à haut rendement de 900 MW, annoncée par le groupe EDF le 5 décembre 2011 et dont la mise en service est prévue en 2018. KOGENERACJA détient les centrales de production d'électricité et de chaleur de Wroclaw et de Siechnice (363 MW électriques et 1060 MW thermiques<sup>1</sup>), ainsi que le cycle combiné gaz de Zielona Gora (190 MW électrique et 95 MW thermiques).<br /><br />Cette acquisition permettra à EDF de poursuivre sa stratégie de développement et d'intégration en Pologne, où le Groupe est présent depuis 12 ans avec un chiffre d'affaires de plus d'un milliard d'euros et une capacité électrique installée de plus de 3 GW. Elle permettra en outre au groupe EDF de mettre en oeuvre de nouvelles synergies opérationnelles estimées entre 3 et 5 M€ par an.<br /><br />La conclusion de cette transaction est conditionnelle à l'approbation des autorités de concurrence compétentes.<br /><br /><em><sup>1</sup> Production de chaleur</em></p><p><br /></p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi : +33 (1) 40 42 44 19<strong><br /></strong>Anne-Catherine Hehl : +33 (1) 40 42 15 76<br /><strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Wed, 21 Dec 2011 08:36:18 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/edf-rachete-a-enbw-ses-participations-en-pologne-87953.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[ERDF se mobilise et a rétabli près de la moitié des 600 000 clients privés d’électricité]]></title>
<author><![CDATA[ERDF]]></author>
<description><![CDATA[Depuis les premières alertes météo, ERDF, Service Public de distribution d'électricité, filiale d'EDF, a mobilisé ses équipes locales et des entreprises prestataires spécialisées.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Cette nuit, des vents de forte intensité ont frappé le territoire avec des rafales soufflant jusqu'à 130 km/h sur les côtes et 110 km/h à l'intérieur des terres. Au total, près de 600 000 clients ont été privés d'électricité. ERDF a rétabli près de la moitié des clients. Aujourd'hui à 12h00, 319 000 clients sont privés d'électricité, ERDF se mobilise pour rétablir la situation.</p><p>Depuis les premières alertes météo, ERDF, service public de distribution d'électricité, filiale d'EDF a mobilisé ses équipes locales et des entreprises prestataires spécialisées.</p><p>Une mobilisation de toute l'entreprise pour rétablir au plus vite la situation</p><p>La tempête qui a touché le pays dans la nuit de jeudi à vendredi a provoqué de nombreux dégâts sur le réseau électrique d'ERDF, notamment en raison des chutes d'arbres.</p><p>Pour faire face à cette situation, d'importants moyens humains et techniques ont été mis en place par ERDF dès les premières heures de la tempête.</p><p>ERDF a également déclenché son dispositif national FIRE (Force d'Intervention Rapide Electricité) pour prêter main forte aux équipes sur le terrain.</p><p>Au total, 3 000 salariés d'ERDF, techniciens d'intervention entraînés aux situations de crise, mobilisables 24h/24, 7j/7 partout en France ainsi que des entreprises spécialisées sont mobilisés pour rejoindre les zones concernées.</p><p>Par ailleurs, ERDF a mis en alerte ses plateformes de stockage permettant de déployer rapidement des kits d'urgence dépannage et jusqu'à 2 000 groupes électrogènes ainsi que des hélicoptères afin de surveiller les lignes.</p><p>Face aux risques de coupures d'électricité générés par des conditions climatiques exceptionnelles, l'ensemble de ce dispositif est mis en place pour rétablir dans les meilleurs délais l'électricité aux clients. Ce dispositif mené en liaison avec les pouvoirs publics permettra aussi une information directe aux collectivités territoriales.</p><p>La progression de la réalimentation se fait en fonction des difficultés rencontrées sur le terrain.</p><p>ERDF recommande instamment de ne surtout pas toucher aux lignes électriques qui seraient tombées à terre.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>ERDF - Électricité Réseau Distribution France</strong>, créée le 1er janvier 2008, filiale à 100% du groupe EDF, est le gestionnaire des réseaux de distribution d'électricité pour 95% du territoire métropolitain. L'entreprise, qui emploie 36 000 salariés, assure l'exploitation, le développement et l'entretien de 1 285 100 km de lignes électriques au service de 34 millions de clients. Elle réalise à ce titre de nombreuses interventions sur ce réseau telles que les raccordements, les mises en service, les dépannages et les changements de fournisseurs.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong><a hreflang="fr" lang="fr" href="mailto:laure.limousin@edf.fr"></a>+33 (1) 47 74 7598<br /><br /><strong>Pour en savoir plus :</strong><br /><a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.erdfdistribution.fr" target="_blank">www.erdfdistribution.fr</a> <br /><br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 16 Dec 2011 13:49:11 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/erdf-se-mobilise-et-a-retabli-pres-de-la-moitie-des-600-000-clients-prives-dyelectricite-87917.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF, le Secrétariat d'Etat chargé de la Jeunesse et de la Vie Associative et l'Agence du Service Civique signent un accord cadre national afin de valoriser l'engagement des jeunes]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF s'associe à l'Agence du Service Civique et au Secrétariat d'Etat de la jeunesse et de la vie associative en signant un accord cadre national pour promouvoir les valeurs d'engagement et de solidarité. Ce nouvel accord s'inscrit dans l'engagement du groupe EDF en faveur de l'insertion professionnelle des jeunes et de la relance de l'ascenseur social.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF s'associe à l'Agence du Service Civique et au Secrétariat d'Etat de la jeunesse et de la vie associative en signant un accord cadre national pour promouvoir les valeurs d'engagement et de solidarité. Ce nouvel accord s'inscrit dans l'engagement du groupe EDF en faveur de l'insertion professionnelle des jeunes et de la relance de l'ascenseur social.<p>L'accord a été signé ce jour par Jeannette Bougrab, Secrétaire d'État chargée de la jeunesse et de la vie associative, Jean-Benoît Dujol, Directeur de l'Agence du Service Civique, et Henri Proglio,<br />Président-Directeur Général du groupe EDF.</p><p>Voté en mars 2010 à l'unanimité, le Service Civique offre aux jeunes de 16 à 25 ans l'opportunité de s'engager et de vivre une expérience utile dans le cadre de missions reconnues prioritaires pour la Nation. Il peut être effectué auprès d'associations, d'ONG, de collectivités territoriales, d'établissements publics, en France ou à l'international, et se déroule sur une période de 6 à 12 mois.</p><p>Pendant la durée de leur mission, les jeunes reçoivent une indemnité de 546 euros par mois. En 2011, 15 000 jeunes ont effectué un Service Civique. Ils seront 25 000 en 2012. EDF est investi depuis plusieurs années pour le développement du Service Civique notamment au travers du programme MEDIATERRE de l'association Unis-Cités et ses 1300 jeunes volontaires du<br />Service Civique, âgés de 16 à 25 ans.</p><p>Le développement du Service Civique et la valorisation de l'engagement des jeunes sont au coeur de la politique publique portée par le Secrétariat d'Etat chargée de la jeunesse et de la vie associative.</p><p>EDF souhaite aujourd'hui poursuivre son engagement en faveur des jeunes avec ce nouvel accord visant à rapprocher les volontaires en Service Civique du monde de l'entreprise.</p><p>Ainsi, l'accord prévoit de promouvoir le dispositif du Service Civique au sein d'EDF, afin que cette expérience soit prise en compte et valorisée dans le cursus des candidats à un emploi ou à une formation en alternance. Le partenariat sera mis en avant dans les outils de communication interne du Groupe, notamment sur son site intranet, grâce à des présentations de parcours de volontaires.</p><p>De son côté, l'Agence du Service Civique mettra en valeur EDF sur son site internet de recrutement (www.service-civique.gouv.fr), au sein d'un espace dédié d'aide à l'emploi pour ses volontaires, l'« ASCenseur ».</p><p>EDF oeuvre depuis longtemps en faveur de l'insertion durable des jeunes dans le monde du travail.</p><p>Le Groupe qui recrute près de 5 000 personnes chaque année depuis 2008 leur offre plus qu'un emploi, un véritable parcours professionnel au sein d'un groupe international. Soucieux de relancer l'ascenseur social pour tous, il accueille ainsi chaque année près de 5 000 personnes en alternance à tous les niveaux, du CAP au bac+5. EDF restera en 2012 un des premiers recruteurs durables de l'industrie en France.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contact Presse<br /></div><div class="boxCenter"><strong></strong>Laure Limousin +33 (1) 01 40 42 46 37</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 16 Dec 2011 17:52:48 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/edf-le-secretariat-dyetat-charge-de-la-jeunesse-et-de-la-vie-associative-et-lyagence-du-service-civique-signent-un-accord-cadre-national-afin-de-valoriser-lyengagement-des-jeunes-87926.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Tempête Joachim : ERDF aura rétabli ce soir près de 2/3 des 600 000 clients privés d'électricité]]></title>
<author><![CDATA[ERDF]]></author>
<description><![CDATA[Le déplacement de la tempête Joachim a provoqué de nouveaux dégâts sur le réseau de distribution électrique avec des vents atteignant plus de 200 km/h. 220 000 clients sont actuellement privés d'électricité en particulier en Bretagne, dans le pays de la Loire et dans le sud-ouest. La mobilisation permanente des équipes d'ERDF devrait permettre de réalimenter ce soir près de 2/3 des clients privés d'électricité depuis le début de la tempête. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Le déplacement de la tempête Joachim a provoqué de nouveaux dégâts sur le réseau de distribution électrique avec des vents atteignant plus de 200 km/h. 220 000 clients sont actuellement privés d'électricité en particulier en Bretagne, dans le pays de la Loire et dans le sud-ouest. La mobilisation permanente des équipes d'ERDF devrait permettre de réalimenter ce soir près de 2/3 des clients privés d'électricité depuis le début de la tempête. </strong><h4>Une mobilisation de toute l'entreprise pour rétablir au plus vite l'alimentation électrique</h4><p>Depuis les premières alertes météo, ERDF, service public de distribution d'électricité, filiale d'EDF, a mobilisé ses équipes locales et des entreprises prestataires spécialisées. <br />ERDF a également déclenché son dispositif national FIRE (Force d'Intervention Rapide Electricité) pour prêter main forte aux équipes sur le terrain. </p><p>Au total, 3 000 salariés d'ERDF, techniciens d'intervention entraînés aux situations de crise, mobilisables 24h/24, 7j/7 partout en France ainsi que des entreprises spécialisées ont rejoint les zones concernées.</p><p>Par ailleurs, ERDF a mis en alerte ses plateformes de stockage permettant de déployer rapidement des kits d'urgence dépannage et jusqu'à 2 000 groupes électrogènes ainsi que des hélicoptères afin de surveiller les lignes.</p><p>Face aux risques de coupures d'électricité générés par des conditions climatiques exceptionnelles, l'ensemble de ce dispositif est mis en place pour rétablir dans les meilleurs délais l'électricité aux clients. Ce dispositif est mené en liaison avec les pouvoirs publics et les collectivités territoriales.</p><p>La progression de la réalimentation se fait en fonction des difficultés rencontrées sur le terrain et du déplacement de la tempête.</p><p>Si la situation climatique ne se dégrade pas, un rétablissement général devrait avoir lieu en fin de week-end.</p><p>Michèle Bellon, présidente du Directoire d'ERDF, s'est rendue cette après-midi  près de Quimper pour apporter son soutien à ses équipes sur le terrain. <br /></p><p>ERDF recommande instamment de ne surtout pas toucher aux lignes électriques qui seraient tombées à terre.</p><br /><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>ERDF - Électricité Réseau Distribution France</strong>, créée le 1er janvier 2008, filiale à 100% du groupe EDF, est le gestionnaire des réseaux de distribution d'électricité pour 95% du territoire métropolitain. L'entreprise, qui emploie 36 000 salariés, assure l'exploitation, le développement et l'entretien de 1 285 100 km de lignes électriques au service de 34 millions de clients. Elle réalise à ce titre de nombreuses interventions sur ce réseau telles que les raccordements, les mises en service, les dépannages et les changements de fournisseurs.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong><a hreflang="fr" lang="fr" href="mailto:laure.limousin@edf.fr"></a>+33 (1) 47 74 7598<br /><br /><strong>Pour en savoir plus :</strong><br /><a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.erdfdistribution.fr" target="_blank">www.erdfdistribution.fr</a> <br /><br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 16 Dec 2011 19:35:10 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/erdf-aura-retabli-ce-soir-pres-de-2/3-des-600-000-clients-prives-dyelectricite-87928.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[13h00 - Tempête JOACHIM : levée du dispositif de vigilance à lacentrale nucléaire du Blayais]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[L'évolution favorable des conditions météorologiques, et notamment la diminution de la vitesse du vent actuelle et dans les prochaines heures, ont permis, en application de nos procédures, de lever vendredi 16 décembre à 13h00, le dispositif interne de vigilance à la centrale nucléaire du Blayais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>L'évolution favorable des conditions météorologiques, et notamment la diminution de la vitesse du vent actuelle et dans les prochaines heures, ont permis, en application de nos procédures, de lever vendredi 16 décembre à 13h00, le dispositif interne de vigilance à la centrale nucléaire du Blayais.</p><p>Ce dispositif, appelé « Plan d'Urgence Interne », avait été mis en place, à titre préventif, le vendredi 16 décembre à partir de 6h30 pour installer les moyens techniques supplémentaires et mobiliser à l'avance les équipes nécessaires sur le site compte tenu des perspectives d'évolution météorologiques.</p><p>Les quatre unités de production ont continué de fonctionner en toute sûreté, la tempête n'a eu aucun impact sur les installations.</p><p>L'Autorité de Sûreté Nucléaire et les pouvoirs publics ont été régulièrement informés de l'évolution de la situation. </p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Nicolas Crosnier +33 (1) 05 57 94 84 01</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 16 Dec 2011 14:41:48 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/13h00-tempete-joachim-87916.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Alerte Météo : ERDF se mobilise]]></title>
<author><![CDATA[ERDF]]></author>
<description><![CDATA[Depuis les premières alertes météo, ERDF, Service Public de distribution d'électricité, filiale d'EDF, a mobilisé ses équipes locales et des entreprises prestataires spécialisées.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Depuis les premières alertes météo, ERDF, Service Public de distribution d'électricité, filiale d'EDF, a mobilisé ses équipes locales et des entreprises prestataires spécialisées. </p><p>Face aux risques de coupures d'électricité générés par des conditions climatiques exceptionnelles, l'ensemble de ce dispositif est mis en place pour rétablir dans les meilleurs délais l'électricité aux clients. Ce dispositif mené en liaison avec les pouvoirs publics permettra aussi une information directe aux collectivités territoriales.</p><p>ERDF a également mobilisé son dispositif national FIRE (Force d'Intervention Rapide Electricité) afin d'être en mesure d'envoyer, si besoin, des équipes en renfort. La FIRE d'ERDF est composée de 2500 techniciens d'intervention entraînés aux situations de crise, mobilisables 24h/24, 7j/7 partout en France.<br />Par ailleurs, ERDF a mis en alerte ses plates-formes de stockage permettant de déployer rapidement des kits d'urgence dépannage et jusqu'à 2000 groupes électrogènes.</p><p>ERDF recommande instamment de ne surtout pas toucher aux lignes électriques qui seraient tombées à terre.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>ERDF - Électricité Réseau Distribution France</strong>, créée le 1er janvier 2008, filiale à 100% du groupe EDF, est le gestionnaire des réseaux de distribution d'électricité pour 95% du territoire métropolitain. L'entreprise, qui emploie 36 000 salariés, assure l'exploitation, le développement et l'entretien de 1 285 100 km de lignes électriques au service de 34 millions de clients. Elle réalise à ce titre de nombreuses interventions sur ce réseau telles que les raccordements, les mises en service, les dépannages et les changements de fournisseurs.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong><a hreflang="fr" lang="fr" href="mailto:laure.limousin@edf.fr"></a>+33 (1) 47 74 7598<br /><br /><strong>Pour en savoir plus :</strong><br /><a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.erdfdistribution.fr" target="_blank">www.erdfdistribution.fr</a> <br /><br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 15 Dec 2011 09:18:29 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/alerte-meteo-erdf-se-mobilise-87910.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF recrute web 2.0 en lançant son application pour iPhone]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF lance son application « EDF recrute » pour iPhone et continue ainsi de moderniser ses outils de recrutement. En attendant l’application pour Androïd disponible début 2012, l’application « EDF recrute » permet aux candidats de retrouver sur leur iPhone de nombreuses offres d’emploi, d’alternance, de stage, de thèse et de Volontariat International en Entreprise proposées sur le site <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edfrecrute.com" target="_blank">www.edfrecrute.com</a>. Ils pourront ainsi rester informés en permanence des opportunités qui leur sont offertes par le Groupe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF lance son application « EDF recrute » pour iPhone et continue ainsi de moderniser ses outils de recrutement. En attendant l’application pour Androïd disponible début 2012, l’application « EDF recrute » permet aux candidats de retrouver sur leur iPhone de nombreuses offres d’emploi, d’alternance, de stage, de thèse et de Volontariat International en Entreprise proposées sur le site <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edfrecrute.com/" target="_blank">edfrecrute.com</a>. Ils pourront ainsi rester informés en permanence des opportunités qui leur sont offertes par le Groupe.</p><p>EDF recrute près de 5 000 personnes chaque année en France, dans tous les domaines et à tous les niveaux de formation. En constante croissance depuis 2008, cette dynamique va se poursuivre dans les années à venir pour faire face aux besoins de renouvellement des compétences, aux nombreux départs en retraite et aux projets de développement du Groupe. EDF s’affirme comme une entreprise attractive qui séduit les jeunes en offrant plus qu’un métier, un véritable parcours professionnel au sein d’un groupe international implanté dans de nombreux pays dont 11 en Europe.</p><p>Le site <a hreflang="fr" lang="fr" href="http://www.edfrecrute.com/" target="_blank">edfrecrute.com</a>, qui bénéficie également d’une version optimisée pour iPad, propose de nombreuses opportunités disponibles à EDF SA, ERDF et EDF Energy, sa filiale au Royaume-Uni. En 2011, ce site comptabilise près de 2 500 000 visites et 320 000 candidatures y ont été déposées.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong><a hreflang="fr" lang="fr" href="mailto:laure.limousin@edf.fr">Laure Limousin</a> : +33 (1) 40 42 46 37<br /></div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 09:21:04 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/edf-recrute-web-2.0-en-lancant-son-application-pour-iphone-87859.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF choisit AREVA pour la rénovation des systèmes de contrôle-commande de sûreté de ses vingt réacteurs 1300 MW]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF a signé avec AREVA un contrat de plus de 600 millions d’euros pour la rénovation des systèmes de contrôle-commande qui garantissent la sûreté de ses centrales d’une puissance de 1 300 MW (Paluel, Flamanville, Saint-Alban, Cattenom, Belleville, Nogent sur Seine, Golfech et Penly).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>EDF a signé avec AREVA un contrat de plus de 600 millions d’euros pour la rénovation des systèmes de contrôle-commande qui garantissent la sûreté de ses centrales d’une puissance de 1300 MW (Paluel, Flamanville, Saint-Alban, Cattenom, Belleville, Nogent sur Seine, Golfech et Penly).</p><p>Les travaux, qui seront effectués sur vingt réacteurs, s’inscrivent dans le dispositif industriel d’EDF pour améliorer en continu ses installations nucléaires. L’objectif est d’accroître les performances du système de contrôle-commande garant de la sûreté nucléaire.</p><p>Les premières opérations démarreront à partir de 2015, à l’occasion des troisièmes visites décennales des réacteurs.</p><p>Le contrôle-commande des réacteurs 1300 MW a été le premier système au monde de technologie numérisée mis en oeuvre sur des centrales nucléaires. Conçu dans les années 80 par AREVA et mis en service pour la première fois en 1984 sur un réacteur de la centrale de Paluel, ce système numérique, qui fait l’objet de ce contrat, inclut le système de maîtrise de la puissance et de protection du coeur du réacteur où est chargé le combustible.</p><p>En tant que maître d’oeuvre, AREVA s’appuiera sur son expertise et travaillera principalement avec son partenaire ROLLS ROYCE, dont les équipes sont basées à Grenoble, pour la fourniture d’une grande partie de la technologie associée à ce contrat.</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="bgColor_BrightGrey" style="margin-top: 10px"><span class="font_SizeDown"><strong>AREVA </strong>fournit à ses clients des solutions pour produire de l'électricité avec moins de CO2. L'expertise du groupe et son exigence absolue en matière de sûreté, de sécurité, de transparence et d'éthique font de lui un acteur de référence, dont le développement<br />responsable s'inscrit dans une logique de progrès continu.<br />Numéro un mondial du nucléaire, AREVA propose aux électriciens une offre intégrée unique qui couvre toutes les étapes du cycle du combustible, la conception et la construction de réacteurs nucléaires et les services associés. Le groupe développe par ailleurs ses<br />activités dans les énergies renouvelables - éolien, solaire, bioénergies, hydrogène et stockage - pour devenir d'ici à 2012 l'un des trois leaders mondiaux de ce secteur. Grâce à ces deux grandes offres, les 48 000 collaborateurs d'AREVA contribuent à fournir au plus grand nombre, une énergie toujours plus sûre, plus propre et plus économique..</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Emilie Prade : +33 (1) 40 42 46 37<strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Fri, 09 Dec 2011 10:01:07 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/edf-choisit-areva-pour-la-renovation-des-systemes-de-controle-commande-de-surete-de-ses-vingt-reacteurs-1300-mw-87827.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[EDF et GE Energy signent un partenariat pour le  co-développement d'une centrale thermique à cycle combiné gaz de nouvelle génération]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[EDF et GE Energy concluent un partenariat pour le co-développement du premier cycle combiné gaz (CCG) de nouvelle génération équipé de la technologie FlexEfficiency50 de GE Energy. Ce cycle combiné gaz, dont la mise en service est prévue en 2015, aura une capacité installée de 510 MW, ce qui permettra d'alimenter en électricité l'équivalent de 600 000 foyers français. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[EDF et GE Energy concluent un partenariat pour le co-développement du premier cycle combiné gaz (CCG) de nouvelle génération équipé de la technologie FlexEfficiency50 de GE Energy. Ce cycle combiné gaz, dont la mise en service est prévue en 2015, aura une capacité installée de 510 MW, ce qui permettra d'alimenter en électricité l'équivalent de 600 000 foyers français. Cette nouvelle technologie permet d'atteindre une puissance maximale en moins de 30 minutes avec un rendement de 61%. Plus flexible et plus performant, ce CCG permettra de répondre à la fluctuation croissante des besoins de production, dans un contexte où les énergies renouvelables, fortement intermittentes, occupent une place croissante dans le système électrique français. Cette nouvelle technologie offre également de bonnes performances environnementales puisque les émissions de CO2 seront en moyenne 10% inférieures à celles d'un CCG classique.<p>Ce projet participe à la modernisation du parc thermique à flamme du groupe EDF et contribue à l'ambition que s'est fixé le Groupe d'atteindre 200 GW de capacités installées en 2020, avec un mix énergétique composé à 25% de thermique à flamme. La stratégie industrielle d'EDF repose ainsi sur la maîtrise des technologies les plus compétitives, tout en maintenant une diversification des fournisseurs pour assurer le développement des projets à l'international et préparer le remplacement du parc fioul en France d'ici 2023. </p><p>Ce projet est également créateur d'emplois en France. Le nouveau CCG sera construit sur le site EDF de Bouchain, dans le Nord, et permettra ainsi de prolonger la durée de vie d'un site EDF existant sur lequel est actuellement implantée une centrale au charbon dont l'exploitation s'arrêtera en 2015. Il participera au dynamisme économique de la région de Bouchain mais également à celui de la région belfortaine puisque la turbine sera construite dans les usines GE Energy de Belfort.</p><p>La construction de ce cycle combiné gaz s'inscrit dans le cadre d'un partenariat stratégique plus global, établi entre EDF et GE Energy, et qui comprend un volet dédié à la formation des ingénieurs, ainsi que des projets novateurs en termes d'efficacité énergétique. Ce nouveau partenariat permet aux deux entreprises de consolider des liens déjà étroits puisque GE Energy a fourni au groupe EDF, depuis 40 ans, près de 120 turbines à combustion pour son parc de centrales thermiques en France et à l'international.</p><p>Ricardo Cordoba, Président et CEO Régional de GE Energy : « Ce projet illustre parfaitement les bénéfices communs d'un partenariat de longue date avec un architecte-ensemblier de réputation mondiale comme l'est EDF. Ce nouveau co-développement autour de la FlexEfficiency50 démontre la permanence et la pertinence de notre capacité commune d'innovation. Elle confirme également le leadership en France de GE Energy, seul fabricant de turbines à gaz de moyenne et grande puissance du pays, dont le siège européen situé à Belfort compte plus de 2000 employés. »</p><p>Henri Proglio, Président Directeur Général d'EDF : « La signature de ce partenariat stratégique marque une nouvelle étape dans l'aventure industrielle du thermique à flamme, partagée par GE Energy et EDF depuis près de 40 ans. La réalisation de ce cycle-combiné gaz de nouvelle technologie témoigne de la modernisation en cours du parc thermique d'EDF et de  l'engagement du Groupe en faveur de l'innovation. Elle confirme aussi  la place d'EDF en tant qu'architecte-ensemblier de référence dans le paysage électrique mondial. »</p><div class="bgColor_BrightGrey"><span class="font_SizeDown"><strong>Le groupe EDF</strong>, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</span></div><div class="boxHeaderContent bhcBlue" style="margin-top: 10px"><div class="boxTop">Contacts</div><div class="boxCenter"><strong>Presse :<br /></strong>Carole Trivi +33 (1) 40 42 44 19<br />Sabine Mézard +33 (1) 40 42 43 81<strong><br />Analystes et investisseurs :<br /></strong>Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45</div></div>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Thu, 08 Dec 2011 14:31:57 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/edf-et-ge-energy-signent-un-partenariat-pour-le-co-developpement-dyune-centrale-thermique-a-cycle-combine-gaz-de-nouvelle-generation-87815.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Dalkia : EDF et Veolia renforcent leur partenariat industriel]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Le conseil d'administration d'EDF a été informé de l'avancement des discussions entre EDF et Veolia concernant le renforcement de leur partenariat industriel dans Dalkia, et a approuvé le principe de la poursuite des négociations.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Le conseil d'administration d'EDF a été informé de l'avancement des discussions entre EDF et Veolia concernant le renforcement de leur partenariat industriel dans Dalkia, et a approuvé le principe de la poursuite des négociations.<p>Ce nouveau partenariat industriel se traduirait par l'élargissement des activités de Dalkia dans des métiers à forte croissance comme l'efficacité énergétique, et par une augmentation de la participation d'EDF à 50% dans Dalkia.</p><p>Cette évolution du rôle d'EDF dans le nouveau groupe Dalkia s'accompagnera d'une simplification des structures de détention de l'entreprise. Dalkia sera ainsi détenu à 50/50 sur l'ensemble de son périmètre et la gestion opérationnelle sera assurée par Veolia. </p><p>Les discussions en cours étudient l'apport d'actifs, qui permettraient à Dalkia de renforcer sa présence dans certains pays à forte croissance, tout en s'appuyant sur l'expertise et les compétences d'EDF dans ces zones géographiques. </p><p>Ce projet industriel offrirait de nouvelles opportunités de croissance en s'appuyant sur l'expertise d'EDF et de Veolia dans le domaine de l'efficacité énergétique ou de la production décentralisée d'électricité, et permettrait la mise en œuvre de nouvelles synergies industrielles dans le domaine de l'approvisionnement combustible, de la maintenance des installations ou de l'ingénierie. </p><p>Ce projet industriel conforterait Dalkia, leader européen de la fourniture de services énergétiques, en tant que plateforme exclusive du développement des deux groupes dans les services d'efficacité énergétique et les systèmes énergétiques locaux.</p><p>La réalisation de ce projet sera soumise aux instances représentatives du personnel et aux autorités de tutelle et de concurrence compétentes, ainsi qu'aux organes de gouvernance concernés pour approbation.</p><p class="font_SizeDown"><strong>A propos du groupe EDF</strong><br />Le groupe EDF, un des leaders sur le marché de l’énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l’ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d’énergies. Premier producteur d’électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l’ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d’énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d’affaires consolidé de 65,2 milliards d’euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l’indice CAC 40.</p><br /><p><strong>Contact</strong><strong>s presse</strong><br />Carole Trivi  et Anne-Catherine Hehl +33 (1) 40 42 44 19<br /><strong>Analystes et investisseurs</strong><br />Carine de Boissezon +33 (1) 40 42 45 53<br />David Newhouse (investisseurs US) +33 (1) 40 42 32 45</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 06 Dec 2011 11:18:54 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/dalkia-edf-et-veolia-renforcent-leur-partenariat-industriel-87795.html</link>
</item>
<item><title><![CDATA[Intrusion d’un groupe de personnes sur le site de Nogent-sur-Seine]]></title>
<author><![CDATA[EDF]]></author>
<description><![CDATA[Lundi 5 décembre 2011 vers 6 heures, un groupe de personnes s'est introduit de manière illicite sur le site nucléaire de Nogent-sur-Seine et a tenté de pénétrer dans les bâtiments industriels.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Lundi 5 décembre 2011 vers 6 heures, un groupe de personnes s'est introduit de manière illicite sur le site nucléaire de Nogent-sur-Seine et a tenté de pénétrer dans les bâtiments industriels.</p><p>Ces personnes ont été immédiatement détectées par le dispositif de sécurité et leur cheminement a été suivi en permanence sur le site, sans qu'il soit décidé de faire usage de la force. Sept des neuf personnes ont déjà été appréhendées dans le calme, par la gendarmerie.</p><p>Cette intrusion n'a eu aucune conséquence sur la sécurité des installations, ni sur la sécurité des personnes présentes sur le site.</p><p>Sur deux autres sites EDF (Chinon et Blayais) des banderoles ont été déployées, et immédiatement retirées.<br /><br /> </p><p><strong>A propos du Groupe EDF</strong></p><p><span class="font_SizeDown">Le groupe EDF, un des leaders sur le marché de l'énergie en Europe, est un énergéticien intégré, présent sur l'ensemble des métiers : la production, le transport, la distribution, e négoce et la vente d'énergies. Premier producteur d'électricité en Europe, le Groupe dispose en France de moyens de production essentiellement nucléaires et hydrauliques fournissant à 95 % une électricité sans émission de CO2. En France, ses filiales de transport et de distribution d'électricité exploitent 1 285 000 km de lignes électriques aériennes et souterraines de moyenne et basse tension et de l'ordre de 100 000 km de réseaux à haute et très haute tension. Le Groupe participe à la fourniture d'énergies et de services à près de 28 millions de clients en France. Le Groupe a réalisé en 2010 un chiffre d'affaires consolidé de 65,2 milliards d'euros dont 44,5 % hors de France. EDF, cotée à la Bourse de Paris, est membre de l'indice CAC 40.</span></p><p><br /><strong>Contact</strong><strong>s presse</strong><br />Marie Casanova +33 (1) 40 42 46 37</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="http://www.edf.com/fichiers/fckeditor/Commun/Mediatheque/Picto/informationnel/pic-11-02_02.png" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 05 Dec 2011 15:12:39 +0100</pubDate>
<link>http://medias.edf.com/communiques-de-presse/tous-les-communiques-de-presse/communiques-2011/intrusion-dyun-groupe-de-personnes-sur-le-site-de-nogent-sur-seine-87759.html</link>
</item>
</channel>
</rss>
<!-- Site version : 3.0.74, Rendering date : 06/07/2012 - 10:44:39, In : 3.2193059921265 seconds -->